<?xml version='1.0' encoding='utf-8' standalone='yes'?>
		<rss version='2.0' xmlns:dc='http://purl.org/dc/elements/1.1/' xmlns:itunes='http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd'>
			<channel>
				<title>Activatie cursos y formación</title>
				<link>http://www.activatie.org</link>
				<description>Cursos y formación</description>
				<language>es-ES</language>
				<image>
					<url>http://www.activatie.org/web/img/activatie-logo.png</url>
					<title>activatie.org</title>
					<link>http://www.activatie.org</link>				
				</image>
				<pubDate>Mon, 28 Jul 2014 10:21:49 +0200</pubDate>
				<item>
						<title><![CDATA[ Curso de Valoración del Suelo con Aprovechamiento Urbanístico. Metodologías y Procedimientos ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=707078</link>
						<description><![CDATA[<div>Curso teórico-práctico sobre la determinación del valor de mercado del suelo dotado de aprovechamiento urbanístico otorgado por el planeamiento que le sea de aplicación.<br />
Se ven las distintas tipologías de valores de suelo que existen en la literatura académica y los criterios de valoración de cada uno de ellos.<br />
<br />
Se exponen las distintas metodologías existentes para la valoración del suelo vacante en función de la situación urbanística y del aprovechamiento urbanístico que tiene.<br />
<br />
Se realizan casos prácticos con ejemplos aportados en distintas situaciones urbanísticas, calculando el valor del suelo con las distintas metodologías expuestas según esas situaciones urbanísticas, realizando también un análisis de los resultados obtenidos en cada una de ellas.<br />
<br />
Ponente: <br />
D. José Mª. Codosero Rodas<br />
Doctorando por la Universidad de Extremadura</div>]]></description>
						<pubDate>2016-08-25</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>108</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>10</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=707078</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Talleres de finanzas para no financieros. Gratuito para colegiados activatie. ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=692699</link>
						<description><![CDATA[<div>CURSO ACTIVATIE ONLINE/PRESENCIAL GRATUITO PARA COLEGIADOS ACTIVATIE: TALLERES DE FINANZAS PARA NO FINANCIEROS.<br />
<br />
Imparte la asociación EFPA España en tres sesiones de 1,5 horas cada una, los días martes 20 de septiembre, martes 27 de septiembre y martes 4 de octubre a las 17:30 horas.<br />
<br />
La organización European Financial Planning Association (EFPA), sin ánimo de lucro, ha desarrollado un Programa EFPA España de educación financiera, dirigida especialmente a colectivos profesionales con el objetivo de promover la igualdad económica y financiera de la sociedad, facilitando el acceso al conocimiento de finanzas básicas y especialmente dirigido a no financieros.<br />
<br />
Este proyecto consiste en la impartición de TRES TALLERES DE FINANZAS PERSONALES impartidos por asesores y planificadores financieros.<br />
<br />
A través de estos talleres se ofrece de forma totalmente gratuita conocimientos financieros a nuestro colectivo. El colegiado asistente a estos talleres tendrá conciencia de las finanzas, planificará mejor y podrá calcular el importe de sus necesidades financieras.<br />
<br />
Está dirigida a colectivos profesionales no financieros y no tiene ningún objetivo comercial.<br />
<br />
El curso formativo que se propone, está compuesto de tres charlas diferenciadas con los siguientes contenidos:<br />
<br />
1.Principios básicos para poder realizar un presupuesto<br />
2.Conceptos financieros para entender las distintas alternativas de ahorro.<br />
3.Planificación financiera práctica, como por ejemplo saber calcular nuestra pensión futura.<br />
<br />
Los materiales del curso han sido elaborados por el Instituto de Estudios Financieros.<br />
<br />
El curso se impartirá de manera presencial y online, simultáneamente, con un máximo de 35 alumnos inscritos (sumados los presenciales y online) para asegurar dinamismo y la participación de los asistentes.<br />
<br />
Las sesiones no serán grabadas en video, por tanto los colegiados inscritos online obligatoriamente deberán de estar conectados en directo en los horarios y fechas establecidos para el curso.<br />
<br />
Los alumnos inscritos deberán cumplimentar dos encuestas electrónicas una al principio y otra al final.<br />
<br />
En caso de existir más de 35 colegiados inscritos, pasarán a lista de espera, y se organizará un nuevo curso en fechas distintas.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-29</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-20</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=692699</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso CYPECAD MEP. Instalaciones del edificio ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691663</link>
						<description><![CDATA[<div>CYPECAD MEP es un programa para el diseño y dimensionamiento de la envolvente, la distribución, y las instalaciones del edificio sobre un modelo 3D integrado con los distintos elementos del edificio.<br />
<br />
El alumno alcanzará el dominio suficiente para diseñar y calcular instalaciones relacionadas con la edificación, cumpliendo además los requisitos del Código Técnico de la Edificación.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-10-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691663</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Evaluación rápida de Daños en Emergencias Protocolos de activación y actuación del grupo de Evaluación de Daños por SISMO ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691606</link>
						<description><![CDATA[<div>El Plan SISMIMUR es un Plan Especial de Protección Civil de la Comunidad Autónoma de la Región de Murcia ante el Riesgo Sísmico y para asegurar una eficaz y coordinada intervención de los recursos disponibles, con el fin de minimizar las consecuencias de los posibles terremotos.<br />
Dentro de la estructura organizativa establecida por este Plan se integran siete Grupos de Acción, uno de ellos es el Grupo de Evaluación Sísmica que tiene entre sus funciones la supervisión de daños producidos en viviendas, así como su habitabilidad, este grupo está formado tanto por personal de distintas Administraciones como por personal proveniente de Colegios Profesionales, Universidades..etc.<br />
Con el objeto de establecer un régimen de colaboración para asegurar la efectiva implantación y mantenimiento del Grupo de Evaluación Sísmica del Plan SISMIMUR se acordó el realizar entre otras medidas la formación continua de los técnicos en lo relativo a este grupo.<br />
El COAATIEMU organiza este curso en el marco de colaboración que mantiene dentro del Plan Sismimur, para formación de Arquitectos Técnicos voluntarios que puedan intervenir en emergencias y formen parte de una base de datos que la CARM mantiene al respecto.<br />
<br />
Por tanto, este curso está dirigido principalmente a Arquitectos Técnicos colegiados de Murcia, aunque también se reservan un cupo de plazas para otros colegiados de la red ACTIVATIE, que estén dispuestos a intervenir como voluntarios en el caso de una emergencia. Es importante que los inscritos tengan presente el compromiso que adquieren con la realización de este curso, que está subvencionado en su totalidad por la Administración Regional de Murcia y el COAATIEMU con este fin.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-10-06</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>40</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691606</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso “Facility Management” en Edificación. Gestión y mantenimiento de inmuebles y servicios de soporte ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691497</link>
						<description><![CDATA[<div>Hasta hace relativamente poco tiempo solo en la industria se había puesto de manifiesto la necesidad de una gestión específica de los elementos que sirven de soporte al negocio, principalmente los que componen las cadenas de producción, es decir sus activos físicos. Esta percepción se ha ido ampliando también al edificio que acoge el proceso de producción y por extensión a los edificios que sirven de soporte a actividades del sector terciario: oficinas, hoteles, sanidad, etc.<br />
<br />
La necesidad de optimizar recursos, junto con el avance social y económico que supone la división del trabajo, se manifiesta en una creciente especialización de las empresas en sus negocios primarios (Core Business) y en la delegación en otras empresas de las actividades de soporte de aquellos (externalización). Lo que unido a la sensibilización con el medio ambiente, el confort, la eficiencia, el desempeño de los trabajadores y la seguridad laboral, en definitiva lo que se viene denominando “responsabilidad social corporativa”, ha impulsado un campo de actividad que conocemos como “Facility Management”. <br />
<br />
Nos estamos refiriendo a la gestión del edificio propiamente dicho, el cual es  o puede ser un activo de la organización, a lo largo de su ciclo de vida, y a la administración de aquellos servicios de apoyo o de soporte necesarios para el desarrollo de la actividad que en el mismo se desempeña, bien en relación con la propia organización o con los usuarios finales.<br />
<br />
La complejidad inherente a los intereses de los intervinientes en este conjunto de relaciones, entre los que se pueden incluir los pertenecientes a los tres niveles propios de la organización empresarial (estratégico, táctico y operativo), los prestadores de servicios de soporte y los usuarios finales, ha dado lugar a que la gestión de dichas relaciones haya adquirido carta de naturaleza como servicio en sí mismo.<br />
<br />
Este servicio específico es el de Facility Management (FM), el cual avanza hacia la profesionalización basada en la especialización.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-29</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>80</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691497</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[  Curso básico. Sistemas de Información Geográfica aplicado a la Edificación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691375</link>
						<description><![CDATA[<div>Los Sistemas de Información Geográfica gestionan las bases de datos alfanuméricas con los datos gráficos e integran funciones de bases de datos con las propias de la cartografía digital. Los SIG son una herramienta para gestionar datos, analizarlos y obtener resultados de ese análisis.<br />
<br />
Este curso tiene por objeto dotar de los conocimientos básicos que permitan la compresión y el manejo de las herramientas básicas de los SIG. El curso se plantea con carácter práctico mediante la realización de ejercicios guiados que permiten la incorporación gradual de conceptos relativos a los sistemas de información geográfica así como de herramientas propias del programa SIG.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>15</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691375</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso de Tasaciones y Valoraciones con TASA de BORSAN ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691325</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso se plantea en forma de taller y abordará diversos tipos de valoración habituales, que se realizarán a través del programa TASA de BORSAN utilizado por la mayoría de las Sociedades de Tasación.<br />
<br />
La matrícula del curso incluye una Licencia de Uso Eventual de TASA, con un precio normal de 201 € + IVA, que permite realizar partes del edificio, edificios completos, solares y fincas rústicas y permite 10 autorizaciones (Partes del edificio: 1 autorización. Edificios completos, Solares y Fincas Rústicas: 2 autorizaciones). Además incluye el mantenimiento de 1 año, transcurrido el cual la licencia se puede renovar adquiriendo otra directamente en BORSAN o se daría de baja la misma.<br />
<br />
Este curso está destinado a Arquitectos Técnicos que tienen un conocimiento básico o son expertos en valoraciones, y desean conocer un programa informático con ejemplos de gran interés práctico.<br />
<br />
Se estructura el curso en los siguientes apartados:<br />
• Explicación teórica de los principios y métodos de valoración necesarios para realizar una tasación de una vivienda, suelo y local arrendado, que son los ejemplos que se estudiarán en el curso.<br />
• Talleres de realización de varios tipos de valoración, vivienda, suelo y local arrendado, mediante la aplicación informática TASA de BORSAN.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691325</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Arquímedes. Mediciones, presupuestos, certificaciones y conexión BIM ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691264</link>
						<description><![CDATA[<div>Se trata de un curso eminentemente práctico, basados en el desarrollo de mediciones, presupuestos, certificaciones y conexión BIM, mediante el programa ARQUIMEDES. Está dirigido a aquellos que deseen iniciarse en el manejo del programa.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-28</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-16</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>15</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=691264</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Fotogrametría básica aplicada a edificación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=679917</link>
						<description><![CDATA[<div>La fotogrametría es el arte, ciencia y tecnología que permite realizar mediciones fiables para obtener características métricas y geométricas de cualquier objeto por medio de la fotografía.<br />
Durante el taller se alternarán clases teóricas con la aplicación a ejercicios prácticos, de forma que, todo el conocimiento adquirido sea rentable para su aplicación inmediata.<br />
Al pretender que estas jornadas proporcionen las facultades necesarias a los asistentes para el desempeño real de labores relacionadas con la fotogrametría, no se requiere a los interesados cámara fotográfica propia como instrumento indispensable para la asistencia y correcta finalización del curso. Así mismo, si se recomienda que los asistentes dispongan de ordenador portátil propio.<br />
Conseguirás que tu cámara fotográfica diaria se convierta en una herramienta con la que levantar planos del estado actual, analizar patologías, dar un valor añadido a peritaciones y encargos profesionales, etc<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-15</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>24</duracion>
						<tipo>2</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=679917</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso avanzado. Lean Construction ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=674075</link>
						<description><![CDATA[<div>Lean Construction es hoy un sistema y una filosofía global de producción y gestión de Proyectos que encaja a la perfección en el entorno socio-económico actual y de las próximas décadas. Un entorno extremadamente competitivo para la demanda real existente de bienes y servicios, con creciente escasez y encarecimiento de determinadas materias primas y recursos naturales, y hábitos de consumo muy variables, que exige a las empresas entregar más valor a un menor coste.<br />
Lean Construction ha demostrado ya su eficacia con aumentos de productividad y margen de beneficios, incremento de la calidad, mayor seguridad y mejor ambiente de trabajo, reducción de los plazos de entrega, mayor entrega de valor al cliente, más flexibilidad y capacidad de reacción frente a los cambios cada vez más frecuentes del mercado.<br />
LEAN CONSTRUCTION junto con BUILDING INFORMATION MODELING (BIM) e INTEGRATED PROJECT DELIVERY (IPD) crean una sinergia que lleva a la entrega y gestión de Proyectos a un nivel superior al que conocías y venías aplicando hasta ahora.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-18</pubDate>
						<fechainicio>2016-10-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>40</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=674075</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Termografía infrarroja aplicada a la edificación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=672043</link>
						<description><![CDATA[<div>En los últimos años la termografía infrarroja ha ganado un protagonismo cada vez mayor. Es difícil encontrar una rama de la ciencia, de la ingeniería o incluso de la práctica artística o de la medicina en la que no se utilice esta avanzada técnica de evaluación y diagnóstico. Los continuos avances y la alta especialización que requiere, exigen una formación específica que aglutine estos conocimientos para poder aplicarla correctamente a los diferentes campos específicos.<br />
<br />
En el campo de la edificación esta técnica nos permite tener una aplicación muy directa en facetas de control de la ejecución, comprobaciones en puntos que determinen la eficiencia energética, diagnósticos de lesiones, etc…<br />
<br />
Para poder obtener la correcta interpretación de estas imágenes es necesario el conocimiento de unos parámetros físicos que varían considerablemente en muchos casos y que pueden suponer una diagnosis errónea o no completa en la imagen obtenida.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-12</pubDate>
						<fechainicio>2016-10-17</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=672043</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Universitario de Especialización en Gestión Económica de Obras ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=665315</link>
						<description><![CDATA[<div>Se plantea un curso de contenido eminentemente práctico realizando en todas las sesiones una introducción teórica seguida de un ejemplo práctico a desarrollar. El curso contempla dos grandes grupos, el primero dirigido a cualquier profesional integrado como agente de una obra con el objetivo del conocimiento de la legislación: <br />
<br />
¿Por qué el conocimiento de la Ley es una función básica en el desarrollo de la actividad de todos los Agentes que intervienen cuando el expediente es para la Administración?<br />
<br />
En la práctica de nuestra profesión, la aplicación correcta de la Ley, además de ser nuestra competencia y responsabilidad, es en una de las facetas en las que más va a incidir y por las que nuestro trabajo será más valorado. En una obra o expediente existen facetas muy importantes, no podemos olvidar que hay que ejecutarla con Seguridad, Calidad, dentro de un Plazo y ajustándose a un presupuesto, pero todo ello dentro del marco de la Ley.<br />
<br />
Para cualquier agente se hace imprescindible conocer toda la tramitación administrativa que conlleva el expediente de un Proyecto y una Obra cuando trabajamos para la Administración, teniendo en cuenta que en la Obra Privada se pueden aplicar igualmente los mismos trámites que para la Obra Pública, aunque realmente dichas actuaciones están reguladas por el contrato privado entre las partes.<br />
<br />
La segunda parte está dirigida no solo al técnico cuya labor profesional se desarrolle en la Empresa Constructora sino también a los técnicos integrantes de la dirección facultativa. En esta parte se pretende describir los conceptos bajo los cuales debe plantearse y ejecutarse el Control Presupuestario de una Obra, bajo esquemas suficientemente amplios con objeto de que permitan adaptarse a todo tipo de Obra y circunstancia. <br />
<br />
Previo al inicio de una Obra, es básico el mejor conocimiento posible de los aspectos técnicos y económicos de aquélla, que permitan dar respuesta a preguntas tales como:<br />
• ¿Cuánto esperamos que cueste la Obra contratada?<br />
• ¿Cómo podemos mejorar este Coste?<br />
• ¿Cómo está medido el Proyecto?<br />
• ¿Qué modificaciones pueden realizarse a fin de optimizar económicamente el Coste y la Producción?<br />
• ¿Cómo se instrumenta administrativamente el cobro?<br />
<br />
El Análisis y Control de Costes durante el proceso constructivo de una Obra nos permite dar respuesta a estas preguntas por medio del Control Presupuestario el cual debe tener dos características básicas: vivo y orientado al seguimiento.<br />
El Control Presupuestario como algo vivo, debe permitir la incorporación de las múltiples variaciones e incidencias que se presentan a lo largo del transcurso de la Obra.<br />
Se realiza el Control Presupuestario con el objeto de poder seguirlo o, dicho de otra forma, sólo debe controlarse aquello que pueda seguirse.<br />
<br />
Desde otro punto de vista, el Control Presupuestario es la directriz de los objetivos de la línea de construcción y la herramienta de gestión que permite saber constantemente en qué situación se encuentra la Obra y cuál puede ser su desenlace económico final.<br />
<br />
Por lo tanto, para realizar un correcto Control Presupuestario, el Contratista debe plantearlo en dos fases diferenciadas:<br />
• Análisis y control de costes de la construcción de la obra adjudicada previo al comienzo de la obra <br />
• Seguimientos y control de coste durante la ejecución de la obra<br />
<br />
El planteamiento del curso consiste en proponer un expediente ejemplo y sobre el mismo desarrollar todas las prácticas que se detallan en cada uno de los contenidos que se relacionan más adelante. <br />
<br />
Al finalizar el curso, el alumno será capaz de realizar todos los documentos que genera la gestión económica de una obra incluyendo los previos al inicio de la misma, durante la ejecución y a la finalización durante el periodo de garantía. <br />
<br />
Asimismo, el alumno también tendrá los conocimientos suficientes para realizar estimaciones y análisis de producción, costes y resultados tanto antes del inicio de la obra, durante su ejecución y proceder a determinar los costes finales después de la terminación de la obra y antes de proceder a su liquidación.<br />
<br />
El contenido del curso esta actualizado con las últimas modificaciones a la legislación vigente del 31 de diciembre de 2015, que comprende los módulos que se detallan a continuación y que equivale a un total de 200 horas, se establece según la legislación vigente al día de hoy pues está en función de lo recogido en la Ley de Contratos del Sector Público que, siendo de obligado cumplimiento para obras públicas, es de aplicación también para obra privada por lo que esta formación viene regulada por el RDL 3/2011 del Texto Refundido de la Ley de Contratos del Sector Público según su texto consolidado del 31 de diciembre de 2015 así como por RD 1098/2001 del Reglamento general de la Ley de Contratos de las Administraciones Publicas según su texto consolidado del 5 de septiembre de 2015. <br />
<br />
El conocimiento detallado y global del TRLCSP nos permitirá confeccionar, desarrollar y concluir adecuadamente, el expediente administrativo incluyendo todos los pasos que hay que dar en una obra, en la fase de proyecto, contratación e inicio de la obra, así como durante la misma hasta la finalización del expediente.<br />
<br />
Se establece el contenido del curso según el Texto Refundido de la Ley de Contratos<br />
del Sector Público según la metodología de enseñanza establecida en el Real Decreto<br />
1125/2003 con un total de 200 horas de duración.<br />
Módulos / partes del curso:<br />
1. INTRODUCCIÓN AL EXPEDIENTE ADMINISTRATIVO<br />
2. EL PROYECTO<br />
3. ANALISIS Y CONTROL DE COSTES EN LA EMPRESA CONSTRUCTORA<br />
4. GESTIÓN DURANTE LA EJECUCIÓN DE LA OBRA<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-10-05</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>200</duracion>
						<tipo>1</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=665315</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso. Intervención en la edificación histórica ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=661967</link>
						<description><![CDATA[<div>Con la realización del curso el alumno obtendrá una sólida base teórica para la intervención en proyectos de conservación y reparación, consolidación, rehabilitación, restauración y puesta en valor.<br />
Objetivos<br />
· Dar a conocer el marco normativo que afecta a las edificaciones de carácter histórico.<br />
· Conocer las estrategias en la conservación de la edificación histórica y los núcleos<br />
poblacionales históricos y tradicionales y las herramientas adecuadas para su<br />
consecución, los Planes Especiales de Protección, los Catálogos de Protecciones, los Planes Directores y los Estudios Previos en los proyectos de intervención.<br />
· Analizar la compatibilidad de las normas existentes en la edificación con la<br />
conservación del patrimonio construido.<br />
· Obtener una formación básica en los sistemas constructivos y materiales tradicionales<br />
de construcción, con el fin de capacitar en su identificación, análisis y evaluación<br />
para poder establecer una diagnosis válida que permita prescribir la intervención más adecuada.<br />
· Familiarizarse con los tipos edificatorios más habituales de la edificación histórica, de carácter residencial o público, así como sus características principales.<br />
· Proyectos de intervención en BICs, criterios y metodología.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-07-12</pubDate>
						<fechainicio>2016-09-20</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>18</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=661967</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Modelado 3D avanzado con Sketchup y fotorrealismo con Kerkythea, aplicado a la edificación - NUEVAS FECHAS ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=627500</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso tiene como objetivo principal la transmisión de los conocimientos necesarios para el modelado 3D de elementos complejos, el trabajo en entornos avanzados y la aplicación de texturizados profesionales, con el programa Sketchup.<br />
<br />
Asimismo se mostrarán las utilidades para la configuración de modelos eficientes e inteligentes que nos permitan definir cualquier proyecto además de formar al alumno para la realización de proyectos de visuales e infoarquitectura, mediante modelos 3D avanzados, imágenes, vídeos y presentaciones arquitectónicas con acabados realistas, utilizando las herramientas de diseño y representación más avanzadas. </div>]]></description>
						<pubDate>2016-06-07</pubDate>
						<fechainicio>2016-07-06</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>32</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=627500</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Gestión de proyectos mediante el enfoque del marco lógico adaptado de forma innovadora a la empresa privada ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=611712</link>
						<description><![CDATA[<div>Los casos prácticos en el desempeño de la profesión de técnico nos proporcionan claros ejemplos de que las buenas prácticas en gestión de proyectos derivan en proyectos viables y rentables, donde gana un gran peso la ética, valores y excelentes competencias.<br />
La aplicación de dichos conceptos unidos a una gestión de proyectos basada en el Enfoque del marco lógico (EML) adaptada de forma innovadora al sector privado genera proyectos más rentables y sostenibles en el tiempo, tanto a nivel productivo, tecnológico, medioambiental y social.<br />
El curso será 100% práctico, trabajando 2 casos reales.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-26</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-28</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=611712</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada: Debate sobre la profesión y su futuro. "Mantengamos al día el espíritu de Contart2016" ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=610014</link>
						<description><![CDATA[<div>Recientemente se ha celebrado CONTART 2016, la Convención de la Edificación, en la que se han expuesto nuevos enfoques del desarrollo profesional y empresarial. <br />
<br />
También, el sector más joven de la profesión ha expuesto su punto de vista sobre ésta.<br />
Activatie está trabajando para que en el colectivo se conozca y mantenga el espíritu Contart, y dentro de sus actividades, tal y como allí adquirimos el compromiso, estarían, la creación de un Foro de debate permanente, la elaboración de encuestas sobre temas de interés profesional, la creación del Area Joven en los Colegios y establecer formulas que fomenten la participación activa, de todos los colegiados, y en especial los jóvenes y recién egresados, de los cuales depende el futuro de unos colegios profesionales que deben ser capaces de adaptarse a las necesidades que los tiempos vayan imponiendo.<br />
<br />
En este sentido, presentamos esta jornada, con el fin de continuar con el debate sobre la profesión, la titulación y los colegios profesionales que se inició en CONTART, con el objeto de fomentar el espíritu que allí se compartió y del que estamos convencidos que resultará de máximo interés.<br />
<br />
También los estudiantes tienen mucho que decir al respecto, esperamos contar con ellos en esta jornada y que nos hablen de su experiencia más cercana desde su vivencia en la Universidad y cómo ven su futuro.<br />
<br />
Te invitamos a participar. No dejes pasar esta oportunidad.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-25</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=610014</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada: Presentaciones desde Revit con Lumion ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=609822</link>
						<description><![CDATA[<div>La empresa LUMION acercará a los interesados, el martes 7 junio 2016, 12 horas, a lo último en software para sacar el mejor rendimiento a la creación de vídeos en el menor tiempo posible, a partir de un sencillo modelo de Revit. Se trata de un programa imprescindible para la generación de infografías para arquitectura y diseño de interiores.<br />
<br />
A través de esta charla gratuita los creadores de la empresa de software valenciana expondrán las novedades para mejorar la imagen de nuestros proyectos, crear vídeos impresionantes y conseguir nuevos clientes.<br />
<br />
Ven a descubrir con nosotros las últimas novedades de Lumion , y no olvides que siempre puedes probar su versión gratuita.<br />
<br />
Podéis ver lo que se puede conseguir con Lumion en este video: https://vimeo.com/147317674</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-25</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=609822</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso aplicación de la Herramienta Unificada Líder-Cálener (HULC) - NUEVAS FECHAS ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=606619</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso pretende introducir al alumno en el manejo de la Herramienta Unificada Líder Cálener (HULC). Esta aplicación surge de la unión de los programas Líder (Limitación de la Demanda Energética) y Cálener (Calificación del Consumo Energético), así como por la adaptación a los cambios introducidos por el DB-HE en el año 2013. Con este programa se pueden justificar los contenidos de las secciones correspondientes de los Documentos Básicos DB-HE0 y del DB-HE1 del Código Técnico de la Edificación, y conforma el nuevo procedimiento general para la certificación energética de edificios en proyecto y terminado.<br />
<br />
El objetivo del curso es mostrar el manejo de esta herramienta, aportando los conocimientos básicos y los datos que se deben proporcionar para el adecuado cálculo de la calificación energética y de la correcta interpretación para conseguir el cumplimiento de la normativa en los proyectos de nueva construcción. Asimismo se mostrará cómo conseguir y aportar posibles mejoras en los edificios existentes.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-06-09</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-30</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>32</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=606619</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso de valoraciones inmobiliarias de viviendas y locales comerciales ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=589320</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso está dirigido a los arquitectos técnicos que desarrollen o pretendan realizar valoraciones inmobiliarias de viviendas y locales comerciales. Se estudiarán, de forma práctica, los conceptos más determinantes del sector inmobiliario, así como los métodos más comunes en la valoración de este tipo de inmuebles con las finalidades más demandadas.<br />
Supone, además, una puesta al día en las nuevas exigencias normativas de valoración.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-12</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-02</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>32</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=589320</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Marca personal digital y redes sociales para técnicos de la construcción ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=587454</link>
						<description><![CDATA[<div>En la nueva sociedad de la información cobra más importancia nuestra marca personal. Una buena estrategia de branding personal junto con el trabajo en redes sociales puede posicionarnos como expertos en nuestra área de trabajo y así poder vender nuestros servicios de forma online.<br />
Gracias a este curso se conseguirá un hábito de trabajo que potencie la presencia profesional en el universo digital.<br />
OBJETIVOS <br />
Las personas que realicen este curso conseguirán cumplir los siguientes objetivos:<br />
•	Comprender de manera global las nuevas técnicas de marketing y comunicación online que afectan a los profesionales de este sector<br />
•	Conocer cómo se trabaja en el mundo online y de qué herramientas se disponen.<br />
•	Utilizar de manera correcta las herramientas que van a ayudar a crear una buena presencia online<br />
•	Vender los diferentes servicios a través de Internet.<br />
Dirigido a todos los técnicos de la construcción (arquitectos técnicos, ingenieros de edificación, arquitectos, ingenieros, delineantes,...)<br />
PROGRAMA<br />
Módulo 1: Conceptos iniciales y estrategia<br />
1. Definición de marca personal<br />
a. Introducción<br />
b. Nacimiento del concepto de marca personal<br />
c.Evolución a lo largo del tiempo y su importancia en la actualidad<br />
d. Marca personal en el mundo digital<br />
e. Cómo crear tu marca personal digital<br />
2. Herramientas a utilizar para mejorar tu personal branding<br />
a. Elementos más importantes<br />
b. Herramientas web y 2.0<br />
Módulo 2: Herramientas a utilizar<br />
3. Blog corporativo<br />
a. Qué es y tipos de blogs<br />
b. Blogger vs Wordpress<br />
c. Cómo escribir en un blog que ayude al posicionamiento<br />
d. Qué hacer y qué no hacer<br />
4. Facebook y su utilización para la imagen personal<br />
a. Perfil vs. FanPage<br />
b. Crea tu página de Facebook como imagen personal<br />
c. Optimización de tu FanPage<br />
Módulo 3: La red profesional por excelencia<br />
5. Utilización de Linkedin para posicionar tu marca personal<br />
a. Definición y utilidad<br />
b. Crea y optimiza tu perfil de Linkedin<br />
c. Cómo hacer contactos de valor<br />
d. Grupos y empresas en Linkedin<br />
6. Dudas y preguntas<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-11</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-13</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>1466</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=587454</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso práctico de Revit de nivel intermedio ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=572029</link>
						<description><![CDATA[<div>La tecnología BIM (Building Information Modeling) supone frente a CAD una evolución en el proceso de generación del proyecto de arquitectura, ya que permite incluir información procedente de una base de datos tridimensional sobre las características de los materiales del edificio y aporta la generación temprana de vistas tridimensionales renderizadas. Asimismo el modelo BIM asegura una actualización global e inmediata de los cambios realizados en cualquiera de los datos del edificio.<br />
<br />
Con este curso se pretende dar continuidad y ampliar los conocimientos en el manejo del programa REVIT ARCHITECTURE 2016. Está dirigido principalmente a Arquitectos Técnicos que conozcan el programa Revit a nivel básico y quieran ampliar conocimientos y afianzar los ya adquiridos. Se recomienda tener experiencia previa con software de CAD y Revit.<br />
<br />
El curso se plantea de forma eminentemente práctica. Se desarrollará un ejercicio tras cada bloque teórico.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-05-03</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=572029</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Gestión integral de la rehabilitación de edificios ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=553948</link>
						<description><![CDATA[<div>Tras la modificación del nuevo Documento Básico de Ahorro de Energía se amplía el ámbito de aplicación del mismo, incluyendo lo que se va a denominar “INTERVENCIÓN EN EDIFICIOS EXISTENTES”.<br />
Dicho concepto comprende a ampliaciones, reformas y cambios de uso. Entre dichas modificaciones, destacan las que tratan de eliminar las definiciones relacionadas con obras de rehabilitación que actualmente inducen a error, la inclusión de los criterios de flexibilidad y no empeoramiento en la aplicación del Código Técnico a las intervenciones en edificios existentes y, por último, la obligación de declarar el nivel de prestaciones alcanzado y las condiciones de uso y mantenimiento derivadas de la intervención.<br />
No obstante, dicha modificación no viene sola, sino que son muchas las novedades normativas en materia de edificación que se están incorporado al ordenamiento jurídico estatal durante estos dos últimos años, como las modificaciones de parte del articulado de la Ley de la Propiedad Horizontal y la Ley del Suelo, entre otras.<br />
No se trata de textos independientes, puesto que analizando los mismos se manifiesta claramente la coordinación que ha existido en su proceso de redacción y por tanto el objetivo final al que convergen: fomentar y facilitar la intervención sobre el parque edificatorio existente para reducir su consumo energético y para adecuar su nivel prestacional al de los edificios de nueva construcción.<br />
Son de especial interés los edificios de tipología residencial colectiva construidos antes de 1980, que por no serles de aplicación en el momento de su construcción ninguna normativa de aspecto energético, es el tipo de edificación sobre la que una intervención podría alcanzar la mejor relación coste-beneficio.<br />
Es también evidente que el aspecto económico y financiero es el principal problema para poder llevar a cabo cualquier intervención, sobre todo si se trata de una mejora de las prestaciones en materia de accesibilidad o de estado de conservación, que repercuten en la calidad de vida de los usuarios pero no en la economía doméstica. Sin embargo en el aspecto de la eficiencia energética es posible, mediante un análisis de viabilidad económica, obtener periodos de retorno de la inversión asociada a la intervención suficientes como para poder ofrecerla a los propietarios desde un punto de vista de rentabilidad económica, lo que debe ser el “detonante” que active la puesta en marcha de la misma.<br />
A fin de cuentas el técnico actúa en favor del propietario con un objetivo triple: ahorrarle costes, hacer su edificio más cómodo y mediante un mantenimiento adecuado: conservar los parámetros de habitabilidad, mejorar los parámetros de seguridad y optimizar los de eficiencia energética<br />
<br />
PLANIFICACIÓN DEL DESARROLLO DEL PROGRAMA / CONTENIDOS:<br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 1. Título: Intervención en Edificios Existentes: Evaluación, Proyecto y Ejecución.<br />
Martes 10 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: Novedades, comentarios, interpretaciones y criterios técnicos a seguir con la incorporación de las intervenciones en edificios existentes en el ámbito de aplicación de varios documentos básicos del Código Técnico de la Edificación (SUA, SI, HR, HE y HS) <br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 2. Título: Informe de Evaluación de Edificios: Herramienta informática oficial del Ministerio de Fomento.<br />
Miércoles 11 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: Paseo por el programa de principio a fin, comentando los apartados más importantes. Se explicarán y facilitarán en formato .pdf unas fichas de toma de datos in-situ adaptadas al CTE como documentación de apoyo al dictamen de cada uno de los apartados del IEE.<br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 3. Título: Accesibilidad Universal y Ajustes Razonables: casos de éxito en edificios residenciales.<br />
Jueves 12 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: ejemplos de intervenciones reales en materia de accesibilidad en edificios de tipología residencial colectiva, como bajada a cota 0, incorporación de ascensor y ejecución de rampas, explicando las particularidades de cada una de ellas. <br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 4. Título: Estrategias para la reducción de la demanda energética de un edificio.<br />
Martes 17 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: estudio y análisis de resultados de demanda energética por elementos y espacios en rehabilitaciones energéticas de edificios. Ejemplos reales simulados con la Herramienta Unificada LIDER-CALENER (HULC), vivienda unifamiliar y bloque de viviendas.<br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 5. Título: Planes de ayuda vigentes en rehabilitación de edificios a nivel nacional y regional.<br />
Miércoles 18 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: repaso de las bases, requisitos y particularidades de los planes de ayuda vigentes relacionados con la rehabilitación edificatoria y la implantación del IEE por comunidades autónomas y a nivel nacional: Transposiciones del RD 233/2013, PAREER-CRECE, Fondos JESSICA-FIDAE y PROYECTO CLIME 2016.<br />
<br />
JORNADA TÉCNICA 6. Título: La rehabilitación de edificios en la Ley de Propiedad Horizontal.<br />
Jueves 19 de Mayo de 18:00 a 19:30 (+ 30 minutos resolución de dudas y consultas).<br />
Descripción: Con la entrada en vigor de la Ley 8/2013 RRR, se modifican varios artículos importantes de la Ley de Propiedad Horizontal relacionados con la rehabilitación de los edificios.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-19</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-10</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>1466</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=553948</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Proyectos de acondicionamiento y reforma de viviendas y locales ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=552644</link>
						<description><![CDATA[<div>El objetivo de este curso es dar a conocer todos los aspectos teóricos necesarios para la redacción de proyectos de reforma y acondicionamiento tanto de viviendas, como de locales comerciales, bajo la normativa establecida en el Código Técnico de la Edificación, desarrollándose ejemplos prácticos de aplicación de cada uno de los apartados y un proyecto completo como colofón del curso.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-20</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-10</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>56</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=552644</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Posproducción y Retoque Fotográfico con Photoshop 3ª edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=541383</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico. Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-12</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-31</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=541383</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Iniciación al Renderizado con V-Ray 3ª edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=541325</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico. Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-12</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-17</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=541325</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Redacción de proyectos de demolición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=539031</link>
						<description><![CDATA[<div>El proyecto de demolición es una actuación profesional que requiere visado obligatorio, según el Decreto 1000/2010 de 5 de agosto, al tiempo que es una actuación frecuente en la coyuntura actual en la que ha aumentado la actividad de rehabilitación y reformas de nuestros edificios.<br />
<br />
El Proyecto de Demolición se acompaña de tres documentos: un Estudio de seguridad y salud, una Memoria ambiental, y por último una Memoria de Gestión de residuos. En este curso se aborda la elaboración de cada uno de estos documentos, para ofrecer una formación completa de todos los aspectos relacionados con la redacción del proyecto.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-11</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-09</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>16</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=539031</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada Novedades 2016 en CE3X para la Certificación de la Eficiencia Energética de Edificios ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538974</link>
						<description><![CDATA[<div>Desde el mes de enero de 2016, los certificados tienen que realizarse con las nuevas herramientas publicadas por el Ministerio y ya solo se admitirán certificados generados con las nuevas versiones de los programas reconocidos.<br />
<br />
La necesaria convergencia de la certificación energética con el Documento Básico de Ahorro de Energía (DB-HE) del Código Técnico de la Edificación (CTE) y el Reglamento de Instalaciones Térmicas de los Edificios (RITE), ambos actualizados en el año 2013, obliga a la revisión del procedimiento utilizado para la calificación de la eficiencia energética del edificio. Asimismo, se ha considerado necesario definir un marco más flexible que permita adecuar la certificación al permanente avance técnico e innovación que se produce en el sector de la edificación en relación con la eficiencia energética.<br />
<br />
Los cambios más significativos introducidos en el procedimiento de certificación son los siguientes:<br />
• Indicador de consumo de energía<br />
• Datos climáticos y escalas de calificación<br />
• Factores de paso<br />
• Sistemas de sustitución<br />
• Niveles de ventilación en edificios de viviendas<br />
<br />
La implementación de estos cambios, puede suponer una variación en el resultado obtenido al realizar la calificación energética de un mismo edificio con la versión antigua1 de los programas y con la nueva. Asimismo, para facilitar el tratamiento estadístico de los datos incluidos en los certificados, los nuevos programas generan un archivo digital en formato XML, que contiene todos los datos del certificado y que deberá aportarse en el momento del registro.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-11</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-03</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538974</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso práctico de Georreferenciación para actos entre Catastro y Registro de la Propiedad 2ª edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538910</link>
						<description><![CDATA[<div>La Dirección General de los Registros y del Notariado junto con la Dirección General del Catastro han publicado una Resolución conjunta (Resolución de 26 de octubre de 2015, de la Dirección General del Catastro), regulando los requisitos técnicos para el intercambio de información entre el Catastro y los Registros de la Propiedad.<br />
<br />
Esta Resolución es de interés para la profesión en tanto que exige para la inscripción de las fincas, una documentación gráfica que incluya las coordenadas georreferenciadas de los vértices de todos sus elementos, suscrita por técnico competente.<br />
<br />
Los objetivos perseguidos con esta Resolución son:<br />
<br />
1,- Conseguir una mayor precisión en la descripción de las fincas registrales mediante la incorporación de una descripción gráfica georreferenciada que coincida con la superficie inscrita y que quede inscrita en el folio real.<br />
2,- Que el registrador se pronuncie respecto a si la descripción gráfica inscrita se corresponde con la contenida en el catastro, en cuyo caso será ésta la que se incorpore al Registro considerándose la finca coordinada.<br />
3.- Que la cartografía catastral pase a ser la única base gráfica de la descripción de las fincas en el Registro de la Propiedad, descartando otras cartografías oficiales si bien la Ley Hipotecaria contempla la posibilidad de aportar una descripción geográfica georreferenciada alternativa para el caso de que aquella no se corresponda con la realidad.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-11</pubDate>
						<fechainicio>2016-06-20</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538910</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Redacción de proyectos interiorismo de locales comerciales ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538816</link>
						<description><![CDATA[<div>El objetivo de este curso consiste en definir qué es un proyecto de interiorismo comercial y cómo realizarlo.<br />
<br />
El mundo del retail está evolucionando y es una línea que refuerza nuestro trabajo como técnicos, completando las obras de reforma y las licencias de actividad.<br />
<br />
El curso constará de tres sesiones de cuatro horas de duración cada una, en las que se irán intercalando los conocimientos teóricos con los ejercicios prácticos.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-11</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-28</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>15</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=538816</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Modelado 3D con Sketchup 3ª edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=533502</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico. Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-07</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-03</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=533502</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Elaboración de proyectos técnicos de piscinas ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=533405</link>
						<description><![CDATA[<div>La redacción de un Proyecto de Piscina de ámbito privado, es una actuación profesional que es bastante habitual entre el colectivo de los Arquitectos Técnicos, por lo que disponer de una formación actualizada sobre sistemas constructivos, acabados, instalaciones, etc., es fundamental a la hora de abordar este encargo. También es objeto de este curso la elaboración del proyecto, cálculo de muros, de las instalaciones, etc.<br />
<br />
En definitiva, se dará una visión lo más amplia posible sobre esta materia de encargo tan frecuente, incidiendo especialmente en las de tipo unifamiliar, además de todos los complementos relacionados con este tipo de instalaciones deportivas.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-07</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-18</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>16</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=533405</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Sesión técnica Recursos telemáticos para georreferenciación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=528303</link>
						<description><![CDATA[<div>En esta sesión técnica se presentarán los recursos telemáticos que ofrece el Proyecto Ramón Llull en materia de georreferenciación.<br />
<br />
El Proyecto Ramón Llull (http://www.arsmagna.es) es una iniciativa conjunta del Colegio Notarial de Valencia y la Universidad de Alicante que proporciona recursos telemáticos para la gestión coordinada de alteraciones catastrales y modificaciones de la propiedad horizontal por parte de técnicos y notarios, incluyendo la remisión de información a la Dirección General del Catastro (DGC), de conformidad con lo establecido en la Ley 13/2015 de Reforma de la Ley Hipotecaria.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-04-04</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-12</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=528303</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso práctico de iniciación a Revit ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=522358</link>
						<description><![CDATA[<div>La tecnología BIM (Building Information Modeling) supone frente a CAD una evolución en el proceso de generación del proyecto de arquitectura, ya que permite incluir información procedente de una base de datos tridimensional sobre las características de los materiales, estructura y geometría del edificio. Asimismo el  modelo BIM asegura una actualización global e inmediata de los cambios realizados en cualquiera de los datos del edificio.<br />
<br />
Con este curso se pretende iniciar en el manejo del programa REVIT ARCHITECTURE, como una oportunidad para obtener conocimientos sobre una herramienta de trabajo implantada en muchas empresas de arquitectura o para implementar en el estudio propio nuevas tecnologías.<br />
<br />
El curso se plantea de forma eminentemente práctica, realizando tras cada bloque teórico un ejercicio práctico sobre un modelo arquitectónico, que nos llevará al final del curso a la conclusión de un modelo completo, a nivel básico.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-30</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-11</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>32</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=522358</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Mesa redonda aspectos procedimentales y técnicos de la georreferenciación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=517089</link>
						<description><![CDATA[<div>El objeto de esta mesa redonda es dar a conocer los requisitos y procedimientos necesarios para la descripción gráfica georreferenciada de las fincas sobre la cartografía catastral, en aplicación de la Ley 13/2015 de Reforma de la Ley Hipotecaria.<br />
<br />
Asimismo se expondrán los contenidos recogidos en la Resolución conjunta de la Dirección General de los Registros y del Notariado y de la Dirección General del Catastro que pretenden, entre otros objetivos, la consecución de una mayor precisión en la descripción de las fincas registrales.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-24</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-05</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=517089</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Cálculo de Puentes Térmicos en Edificación ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=492218</link>
						<description><![CDATA[<div>Aprende a tú ritmo, sin horarios, puedes acceder al curso y los vídeos formativos cuando quieras, en un curso eminentemente práctico, donde podrás resolver tus dudas de forma rápida y precisa.<br />
Con la entrada en vigor del Código Técnico de la Edificación y particularmente con la modificación de la exigencia básica HE-1 “Limitación de la demanda energética” y la publicación del nuevo DA DB-HE/3 "Puentes térmicos", toma particular importancia el adecuado tratamiento de los puentes térmicos para limitar las pérdidas o ganancias de calor y reducir el riesgo de condensaciones superficiales en los mismos.<br />
Es por tanto una necesidad para el técnico proyectista el poder determinar los valores que caracterizan a un puente térmico:<br />
•	Transmitancia térmica lineal, para cuantificar las pérdidas de energía que se producen a través de él.<br />
•	Factor de temperatura superficial interior, Frsi, para poder evaluar el riesgo de condensaciones.<br />
Los valores de los parámetros que caracterizan a los puentes térmicos son determinantes en el balance energético de un edificio calculado por los programas informáticos de Certificación Energética o de cumplimiento del CTE.<br />
El proyectista puede tomar valores cualitativos, para verificar el cumplimiento del DB HE 1, del Catálogo de Elementos Constructivos e incluso valores aproximados aportados por la norma UNE-EN-ISO 14683 o de prontuarios de puentes térmicos; pero dichos valores son conservadores y por tanto inexactos.<br />
Estos valores pueden determinarse correctamente mediante cálculos numéricos de acuerdo con las hipótesis de cálculo descritas en la norma UNE-EN ISO 10211:2007 “Puentes térmicos en edificación. Flujo de calor y temperaturas superficiales. Cálculos detallados” aprobada en Abril de 2012.<br />
Según esta norma, las pérdidas de calor a través de los puentes térmicos pueden suponer entre un 24% y un 28% de las pérdidas totales.<br />
La importancia de la pérdida de energía que se produce a través de los puentes térmicos debería estar en proporción con la rigurosidad de los métodos de cálculo empleados.<br />
Contenido teórico.<br />
Tema 1. Definición y tipos de puente térmico.<br />
Tema 2. Fundamentos de cálculo.<br />
Tema 3. Generación del modelo geométrico.<br />
Tema 4. Programa informático therm.<br />
Contenido práctico.<br />
Caso práctico 1. Esquina de fábrica. Entrante/saliente.<br />
Caso práctico 2. Pilar de esquina.<br />
Caso práctico 3. Pilar integrado.<br />
Caso práctico 4. Frente de forjado.<br />
Caso práctico 5. Alfeizar.<br />
Caso práctico 6. Solera.<br />
Caso práctico 7. Alero.<br />
Caso práctico 8. Frente de forjado sanitario.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-14</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-11</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>1466</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=492218</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada Informativa sobre Auditorías Energéticas ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=483493</link>
						<description><![CDATA[<div>Recientemente ha sido publicado se publica el Real Decreto 56/2016, de 12 de febrero, por el que se transpone la Directiva 2012/27/UE del Parlamento Europeo y del Consejo, de 25 de octubre de 2012, relativa a la eficiencia energética, en lo referente a auditorías energéticas, acreditación de proveedores de servicios y auditores energéticos y promoción de la eficiencia del suministro de energía.<br />
Este Real Decreto establece la obligación realizar Auditorías Energéticas a Grandes Empresas. Esto supone un campo de trabajo importante para el desarrollo de la profesión, en el que los arquitectos técnicos son técnicos competentes.<br />
La jornada sobre Auditorías Energéticas tratará los siguientes apartados:<br />
1. Qué es una Auditoría Energética. R.D. 56/2016<br />
2. Cómo hacer una Auditoría Energética<br />
3. Contenidos de una Auditoría Energética<br />
4. Equipos necesarios para realizar la Auditoría Energética<br />
5. Ejemplos</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-03</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-10</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>113</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=483493</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso instrumental Herramienta Unificada Lider-Calener para edificios residencial-vivienda y pequeño terciario ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=483286</link>
						<description><![CDATA[<div>Los Ministerios de Fomento, Industria, Energía y Turismo, e IDAE han llevado a cabo de forma conjunta un proceso de unificación en una sola plataforma (Herramienta unificada LIDER-CALENER - HULC) de los programas oficiales generales LIDER y CALENER y su adaptación a los cambios introducidos por el DB HE del año 2013.<br />
<br />
Esta herramienta supone la integración y revisión de los programas LIDER y CALENERVYP, e incorpora la llamada al programa CALENER-GT. Además permite realizar la calificación energética de cualquier tipo de edificio (obra nueva, existente, residencial o terciario):</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-03</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-04</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>113</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=483286</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso redacción de informes, certificados y dictámenes  ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=482758</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso se dirige especialmente a todos aquellos arquitectos técnicos que no han tenido ocasión de enfrentarse con cierta frecuencia a la redacción de este tipo de documentos, tan habituales en nuestra profesión. Asimismo se dará a conocer la aplicación de la normativa y se ofrecerá una serie de plantillas y documentos tipo.<br />
<br />
Con este planteamiento se persiguen los siguientes objetivos básicos:<br />
- Dar a conocer las intervenciones más frecuentes del arquitecto técnico en la redacción de informes.<br />
- Que el alumno aprenda a distinguir los distintos tipos de documentos: informe técnico, certificado, dictamen, etc. y su aplicación en cada caso concreto.<br />
- Familiarizar al alumno con la forma de redacción apropiada, mediante la exposición de ejemplos aclaratorios.<br />
- Permitir un análisis crítico de la redacción y composición de los documentos, mediante la exposición de ejemplos realizados por distintos profesionales sobre un mismo caso real.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-03</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-15</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>16</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=482758</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Proyecto y diseño acústico de locales de pública concurrencia ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=481622</link>
						<description><![CDATA[<div>El control de ruido de las vibraciones es una disciplina que día a día está tomando un mayor interés por parte de la Administraciones Públicas. La normativa en materia de aislamiento acústico ha sufrido notables modificaciones en los últimos años en base a los índices de confort acústico demandado por la ciudadanía.<br />
<br />
Las reformas del marco normativo en materia de ruido está provocando que cada vez sean mayores las exigencias y el grado de detalle de los estudios acústicos para proyecto de apertura de actividades.<br />
<br />
Este curso permite obtener los conocimientos necesarios para aquellos que deseen iniciarse en la realización de estudios acústicos para locales de pública concurrencia, que deberán incluirse en los proyectos de apertura de los mismos. Por tanto, estamos ante un curso práctico y con desarrollo de numerosos casos habituales en este tipo de intervenciones.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-03</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-14</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=481622</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso práctico de Georreferenciación para actos entre Catastro y Registro de la Propiedad ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=473984</link>
						<description><![CDATA[<div>La Dirección General de los Registros y del Notariado junto con la Dirección General del Catastro han publicado una Resolución conjunta (Resolución de 26 de octubre de 2015, de la Dirección General del Catastro), regulando los requisitos técnicos para el intercambio de información entre el Catastro y los Registros de la Propiedad. <br />
<br />
Esta Resolución es de interés para la profesión en tanto que exige para la inscripción de las fincas, una documentación gráfica que incluya las coordenadas georreferenciadas de los vértices de todos sus elementos, suscrita por técnico competente.<br />
<br />
Los objetivos perseguidos con esta Resolución son:<br />
<br />
1,- Conseguir una mayor precisión en la descripción de las fincas registrales mediante la incorporación de una descripción gráfica georreferenciada que coincida con la superficie inscrita y que quede inscrita en el folio real.<br />
2,- Que el registrador se pronuncie respecto a si la descripción gráfica inscrita se corresponde con la contenida en el catastro, en cuyo caso será ésta la que se incorpore al Registro considerándose la finca coordinada.<br />
3.- Que la cartografía catastral pase a ser la única base gráfica de la descripción de las fincas en el Registro de la Propiedad, descartando otras cartografías oficiales si bien la Ley Hipotecaria contempla la posibilidad de aportar una descripción geográfica georreferenciada alternativa para el caso de que aquella no se corresponda con la realidad Ahora bien, incluso en estos casos la cartografía catastral va a seguir siendo la base de la representación gráfica del Registro de la Propiedad, al exigirse a la representación gráfica alternativa que cumpla una serie de requisitos técnicos que garanticen su compatibilidad y coherencia con la cartografía catastral con la finalidad última es que dicha representación se incorpore posteriormente al parcelario catastral, actualizando o rectificando la cartografía catastral, motivo por el cual la representación gráfica alternativa inscrita tiene un carácter provisional o transitorio.<br />
<br />
Así pues, este curso tiene por objeto dotar de los conocimientos básicos que permitan poner en coordenadas información cartográfica de distinto tipos y el manejo de la información ya georreferenciada. El curso se plantea con carácter práctico mediante la realización de ejercicios guiados que permiten la incorporación gradual de conceptos relativos a los sistemas de información geográfica así como de herramientas propias del programa gvSIG.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-07</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=473984</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Aplicación informática CE3X: Certificación energética de edificios existentes (versión 2016) ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=470157</link>
						<description><![CDATA[<div>El Real Decreto 235/2013 aprobó el procedimiento básico para la certificación de la eficiencia energética de los edificios, mediante la cual se informa a los posibles compradores o arrendatarios de las características energéticas que tienen las edificaciones, así como de las medidas recomendadas para poder mejorar dichas características.<br />
<br />
Como herramienta para realizar este procedimiento simplificado, los Ministerios de Industria y de Fomento, a través del IDAE, pusieron en marcha dos documentos reconocidos, formados por dos programas informáticos denominados CE3 y CE3X, para el cálculo de la Certificación Energética. Recientemente estas aplicaciones han sido actualizadas y desde el 14 de enero de 2016 sólo se admiten certificados generados con las nuevas versiones de los programas reconocidos.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-02-22</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-04</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=470157</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Universitario Superior en Restauración y Conservación de la Edificación. Patología y Técnicas de Intervención ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=463740</link>
						<description><![CDATA[<div>Con este curso se pretende profundizar en el conocimiento del análisis de las lesiones y deterioros que suelen presentar los edificios así como los criterios, materiales y técnicas de intervención que se emplean para su correcta restauración, rehabilitación y/o conservación.<br />
<br />
Con la participación de las tres instituciones en la organización del curso se pretende potenciar la colaboración existente entre ellas así como incentivar y motivar, en el campo de la patología de la edificación y las técnicas de intervención, a los estudiantes y profesionales de la Arquitectura Técnica e Ingeniería de Edificación, contribuyendo a afianzar su formación académica y humana en un campo tan específico como es el de la restauración y conservación de los edificios. Por tanto, este curso se plantea como un foro abierto de reflexión, debate e intercambio de experiencias y metodologías de intervención entre especialistas, profesionales y alumnos entorno a la patología de la edificación y las técnicas de restauración y conservación de los edificios.<br />
<br />
Con el desarrollo de este curso se pretende que el alumno se especialice en la detección, análisis y técnicas de intervención sobre cada una de las patologías que pueden presentar los distintos elementos y sistemas constructivos presentes en la construcción tradicional y moderna; por tanto, los alumnos deberán realizar un trabajo práctico, que se entregará al final del curso, con el fin de acreditar que se han alcanzado los conocimientos mínimos que se persiguen con este curso de especialización.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-02-17</pubDate>
						<fechainicio>2016-03-10</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>150</duracion>
						<tipo>1</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=463740</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada 7ª. Requisitos municipales. Ampliado con análisis de la normativa aplicable. ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461646</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-25</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461646</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[  Jornada 6ª. Técnicas de acceso y posicionamiento mediante cuerdas (Técnicas Verticales). ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461643</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-18</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461643</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada 5ª. Plataformas elevadoras sobre mástil (Andamios de Cremallera). ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461640</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-11</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461640</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada 4ª. Marquesinas de protección y plataformas suspendidas de nivel variable (Andamios Colgados). ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461637</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-05-04</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=461637</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[  Jornada 3ª. Andamios tubulares. ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460725</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-27</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460725</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada 2ª. Las plataformas elevadoras móviles de personal. ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460704</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-20</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460704</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada 1ª. Normativa, tipo de equipos y elección de los mismos ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460642</link>
						<description><![CDATA[<div>Tal y como está el sector de la construcción hoy en día, la mayoría de las actuaciones profesionales del Arquitecto Técnico se desarrollan en obras de rehabilitación y mantenimiento de edificios existentes, siendo conveniente la actualización de los conocimientos de los diversos medios auxiliares aplicados en las citadas obras.<br />
El presente curso pretende ser una herramienta práctica en función del trabajo desarrollado por cada profesional, sirviendo tanto para la correcta elección del medio auxiliar en función del tipo de obra como su aplicación en las mismas, incluyendo todos los aspectos a tener en cuenta tanto previos como durante la ejecución de los trabajos. Por ello va dirigido al Arquitecto Técnico en toda la extensión de la profesión.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-03-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-13</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=460642</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Cypecad básico ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=443943</link>
						<description><![CDATA[<div>Se trata de un curso eminentemente práctico, basados en el desarrollo de casos de cálculo de estructuras de hormigón armado, mediante el programa CYPECAD. Está dirigido a aquellos que deseen iniciarse en el manejo del programa.<br />
<br />
Programa del curso:<br />
<br />
Cálculo y proyecto de la estructura de una vivienda  unifamiliar<br />
1. Estudio de la estructura a calcular, preparación e introducción de datos.<br />
•Características de los materiales, cargas.<br />
•Datos de plantas.<br />
•Plantillas de dibujo.<br />
•Introducción de pilares.<br />
•Datos para la cimentación.<br />
<br />
2. Introducción de los forjados y elementos singulares.<br />
•Datos de planta, introducción de muros y vigas.<br />
•Introducción de forjados unidireccionales.<br />
•Cargas especiales: cerramientos, particiones.<br />
•Escaleras.<br />
•Forjados inclinados.<br />
<br />
3. Análisis de resultados y solución de la estructura.<br />
•Comprobación de elementos <br />
•Comprobación de envolventes de esfuerzos en los diferentes elementos de la estructura.<br />
•Comprobación de las deformaciones de la estructura, elemento a elemento y comportamiento global de la estructura frente a las diferentes acciones.<br />
•Solución de errores.<br />
<br />
4. Optimización de resultados y preparación de la documentación escrita y gráfica necesaria para el proyecto.<br />
•Cálculo de la cimentación.<br />
•Optimización de los planos de armado de: cuadro de pilares, vigas, forjados y zapatas. <br />
•Exportación a Arquímedes: medición y presupuesto del proyecto.<br />
•Conexión con Memorias CTE: Memorias del proyecto básico y de ejecución.<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-02-02</pubDate>
						<fechainicio>2016-02-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=443943</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Novedades 2016 en  CE3X, CE3 y CERMA para la Certificación de la Eficiencia Energetica de Edificios ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=442591</link>
						<description><![CDATA[<div>Desde el 14 de enero los certificados tienen que realizarse con las nuevas herramientas publicadas por el Ministerio y ya solo se admitirán certificados generados con las nuevas versiones de los programas reconocidos.<br />
<br />
La necesaria convergencia de la certificación energética con el Documento Básico de Ahorro de Energía (DB-HE) del Código Técnico de la Edificación (CTE) y el Reglamento de Instalaciones Térmicas de los Edificios (RITE), ambos actualizados en el año 2013, obliga a la revisión del procedimiento utilizado para la calificación de la eficiencia energética del edificio. Asimismo, se ha considerado necesario definir un marco más flexible que permita adecuar la certificación al permanente avance técnico e innovación que se produce en el sector de la edificación en relación con la eficiencia energética.<br />
<br />
Los cambios más significativos introducidos en el procedimiento de certificación son los siguientes:<br />
•    Indicador de consumo de energía<br />
•    Datos climáticos y escalas de calificación<br />
•    Factores de paso<br />
•    Sistemas de sustitución<br />
•    Niveles de ventilación en edificios de viviendas<br />
<br />
La implementación de estos cambios, puede suponer una variación en el resultado obtenido al realizar la calificación energética de un mismo edificio con la versión antigua1 de los programas y con la nueva.<br />
<br />
Asimismo, para facilitar el tratamiento estadístico de los datos incluidos en los certificados, los nuevos programas generan un archivo digital en formato XML, que contiene todos los datos del certificado y que deberá aportarse en el momento del registro.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-02-01</pubDate>
						<fechainicio>2016-02-11</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=442591</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Planes de autoprotección ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=425100</link>
						<description><![CDATA[<div>Un correcto desarrollo e implantación de los Planes de Autoprotección ayudará a salvaguardar la integridad de las personas, en caso de emergencias, tanto de las que se encuentren en el interior de establecimientos como en sus proximidades y ayudará a la adecuada gestión de los servicios de emergencias que deban intervenir en su control.<br />
<br />
Objetivos: <br />
<br />
Dar a conocer la normativa existente de aplicación para la elaboración de los Planes de Autoproteccón.<br />
Dar las pautas necesarias para la elaboración adecuada de un Plan de Autoprotección, así como su implantación.<br />
Analizar Planes de Actuación ante Emergencias en ámbitos específicos<br />
<br />
Metodología:<br />
<br />
Se entrega extensa documentación que el alumno tendrá que ir analizando y estudiando. Se completa con ejercicios práctico y resolución de un Plan de Autoprotección. Así mismo se ha programado una seria de videotutorías emitidas en directo para cada módulo.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2016-02-17</pubDate>
						<fechainicio>2016-02-29</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>115</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>40</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=425100</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Mediación civil y mercantil ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=424803</link>
						<description><![CDATA[<div>Este curso habilita a los asistentes a ejercer como mediadores, en el marco de la Ley 5/2012 de Mediación civil y mercantil, y en el RD 980/2013 que desarrolla determinados aspectos de la misma Ley, proporcionando los conocimientos jurídicos, psicológicos, de ética de la mediación y de técnicas de negociación necesarios para el desarrollo de la mediación. También habilita a los alumnos para su inscripción en el Registro Nacional de Mediadores.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-01-20</pubDate>
						<fechainicio>2016-04-14</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>112</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=424803</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Iniciación a creación de páginas web en Wordpress ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=416179</link>
						<description><![CDATA[<div>Curso práctico y presencial dirigido a que termines tu propia página web usando las opciones gratuitas de Wordpress. Aprende a crear tu propia web durante el curso y tendrás la experiencia para hacer muchas más. WordPress es el gestor de contenidos más utilizado en todo el mundo y el más demandado por las empresas para crear páginas web.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-01-15</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-29</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=416179</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Posproducción y Retoque Fotográfico con Photoshop 2ª edición. ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=416113</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-01-15</pubDate>
						<fechainicio>2016-02-12</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=416113</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Mesa Redonda. Coordinador de Seguridad y Salud. Inspección de Trabajo y Responsabilidad Civil y Penal ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=401183</link>
						<description><![CDATA[<div>En el marco del Curso Universitario de Especialización en Coordinación de Seguridad y Salud en Construcción, se organiza como colofón esta Mesa Redonda que tiene como objetivo debatir y reflexionar sobre la relación del Coordinador de Seguridad y Salud con la Inspección Técnica de Trabajo, así como sobre la Responsabilidad Civil y Penal, derivada de sus actuaciones.<br />
<br />
Igualmente se comentarán aspectos sobre las perspectivas profesionales que se presentan para esta actuación profesional.</div>]]></description>
						<pubDate>2016-01-04</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-28</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>2</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=401183</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Cómo escribir en el Libro de Incidencias ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=397069</link>
						<description><![CDATA[<div>El Libro de Incidencias es el instrumento más importante que maneja el Coordinador de Seguridad y Salud. Como documento que refleja su actuación en la obra, y que puede acabar siendo una herramienta de defensa primordial en caso de proceso judicial, es altamente recomendable cumplimentarlo con diligencia y teniendo en cuenta multitud de matices que contribuyan a la correcta comprensión de lo anotado, y que refuercen el carácter probatorio de los escritos.<br />
<br />
En definitiva, el Coordinador debe aprender a escribir correctamente en el Libro de Incidencias. Ese es el objetivo de este taller en el que, durante una tarde, se irán exponiendo casos prácticos y se pedirá a los asistentes que participen realizando una propuesta de anotación. A continuación los ponentes irán comentando los escritos propuestos, y se consensuará, al final de cada caso, una propuesta de escrito que sea lo suficientemente contundente y clara, y que recoja todos los matices necesarios. De esta forma se pretende mejorar entre los asistentes la forma en que redactan sus escritos en el Libro de Incidencias.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-12-29</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>5</duracion>
						<tipo>2</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=397069</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Resolución de casos prácticos de coordinación de seguridad y salud ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=396990</link>
						<description><![CDATA[<div>En este taller, eminentemente práctico, se irán planteando numerosos casos prácticos concretos y reales que le pueden ir surgiendo a cualquier coordinador de seguridad y salud, antes, durante y después de finalizar una obra. Cada una de las cuestiones se irán planteando para que los asistentes participen y den su opinión, y finalmente los ponentes establecerán la forma de abordar y resolver cada cuestión que consideran más diligente.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-12-29</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-12</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>10</duracion>
						<tipo>2</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=396990</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Iniciación al Renderizado con V-Ray. 2ª Edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=363160</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-27</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-26</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=363160</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Modelado 3D con Sketchup. 2ª Edición ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=363097</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-27</pubDate>
						<fechainicio>2016-01-12</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=363097</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Mesa redonda la prueba pericial en el proceso civil ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=352340</link>
						<description><![CDATA[<div>PROGRAMA<br />
<br />
El objeto de esta mesa redonda es dar a conocer y debatir los aspectos de mayor interés que se suscitan con relación a la prueba pericial en el proceso civil. Asimismo pretendemos que este acto sirva de prólogo de un curso sobre esta materia, en el que se expondrán con la profundidad necesaria los temas que se van a analizar en esta mesa redonda.<br />
<br />
Se tratarán los siguientes contenidos:<br />
<br />
1. Condición de los peritos.<br />
- Titulación de los peritos.<br />
- Cómo comportarse ante un tribunal.<br />
- Del juramento o promesa.<br />
2. Encargo profesional<br />
2.1. De la redacción del informe.<br />
- Objeto de la encomienda: actores/demandados/de designación judicial.<br />
- Antecedentes analizados.<br />
- Pruebas empíricas y documentales.<br />
2.2. De la intervención a presencial judicial.<br />
- De la ratificación, aclaración y crítica a los restantes peritos.<br />
- Del careo o pericial conjunta.<br />
- De la asistencia de peritos en transacciones extrajudiciales.<br />
3. Prueba de reconocimiento judicial.<br />
4. Las responsabilidades penales en que puede incurrir el perito. <br />
<br />
Al finalizar las intervenciones se abrirá un coloquio con los asistentes.<br />
<br />
PONENTES<br />
<br />
D. Vicente Magro Servet.<br />
Presidente de la Audiencia Provincial de Alicante.<br />
<br />
Dª. Yolanda Alcaraz Piña y Dª. Cristina Maruenda Pérez.<br />
Abogadas. Asesoras Jurídicas de Serjuteca (MUSAAT).<br />
<br />
Dª. Ana Mª Martí Navarro.<br />
Arquitecta Técnica. Experta en Peritaciones Judiciales.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-19</pubDate>
						<fechainicio>2015-12-16</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=352340</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ La Norma ECO/805/2003 y su aplicación en las valoraciones no hipotecarias ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=350383</link>
						<description><![CDATA[<div>PROGRAMA<br />
<br />
Esta sesión técnica está dirigida a los arquitectos técnicos que sin pertenecer a una sociedad de tasación homologada desarrollen o pretendan realizar valoraciones inmobiliarias en el ejercicio de la profesión liberal.<br />
<br />
La Norma ECO/805/2003 y sus posteriores modificaciones conforman el actual marco legal de la valoración inmobiliaria en España. Se trata de una normativa aplicada a las tasaciones con finalidad hipotecaria. Sin embargo esta norma contiene elementos indispensables para su aplicación en las valoraciones que realizan los profesionales que no pertenecen a sociedades de tasación con finalidad de asesoramiento en compraventas, judicial o administrativa.<br />
<br />
Se tratarán los siguientes contenidos:<br />
<br />
1. Objetivos:<br />
- Conocimiento de la Norma ECO/805/2003 por parte de los técnicos que no pertenecen a sociedades de tasación homologadas.<br />
- Identificar el riesgo de los informes de valoración que emitimos los técnicos.<br />
- Identificar y aplicar los métodos de valoración existentes.<br />
- Identificar y aplicar los aspectos legales que deben incluir los informes de valoración.<br />
<br />
2. Contenidos: <br />
- La Norma ECO/805/2003 de valoraciones hipotecarias. Principios, identificación de inmuebles, documentación, métodos de valoración, observaciones, advertencias y condicionantes.<br />
- El informe de valoración como “asesoramiento en compraventas” u otras finalidades no hipotecarias.<br />
- Métodos de valoración.<br />
- Aspectos legales del informe de valoración: advertencias y condicionantes.<br />
<br />
Al finalizar la sesión se abrirá un coloquio con los asistentes.<br />
<br />
PONENTE<br />
D. Jesús Rodríguez Seara.<br />
Arquitecto Técnico. <br />
Experto en valoraciones inmobiliarias.<br />
Técnico de VALOR 21 Consultoría en Valoración de Inmuebles.<br />
<br />
PRESENCIAL: LUGAR, FECHA Y HORARIO<br />
La sesión se celebrará en el Centro Formativo del Colegio, ubicado en la calle Granizo nº 3, del polígono industrial Pla de la Vallonga (Alicante). <br />
Plano de situación (y coordenadas GPS): www.coaatalicante.org/plavallonga <br />
Fecha y horario: Miércoles 9 de diciembre, de 17.30 a 19.30 h.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-18</pubDate>
						<fechainicio>2015-12-09</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=350383</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Ahorro energético, aerotermia y calderas de alta eficiencia energética ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=333064</link>
						<description><![CDATA[<div>El Real Decreto 47/2007, de 19 de enero, por el que se aprueba el procedimiento básico para la Certificación de Eficiencia Energética de Edificios de Nueva Construcción, establece que el certificado de eficiencia energética contendrá, entre otras cuestiones, la calificación energética del edificio expresada a través de una etiqueta energética. Mediante esta etiqueta los edificios se clasificaran energéticamente dentro de una escala de siete letras, que va desde la letra A (edificio más eficiente) hasta la letra G (edificio menos eficiente).<br />
<br />
La normativa de la Unión Europea conlleva la construcción de viviendas con el objetivo de la reducción del consumo energético y la mejora del confort y su habitabilidad, lo que conlleva por una parte, viviendas mejor aisladas, a la vez que establecer renovaciones constantes del aire para mantener las condiciones de salubridad adecuadas.<br />
<br />
Concluida cada una de las intervenciones se abrirá un turno de ruegos y preguntas para ampliar toda la información que se precise. Incluso sobre casos concretos que puedan plantearse.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-09</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-18</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>10</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=333064</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Redacción de Informes Periciales ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330487</link>
						<description><![CDATA[<div>Uno de los campos en los que el aparejador y arquitecto técnico es requerido hoy día cada vez con mayor frecuencia, es el de la práctica pericial.<br />
<br />
Como cualificado profesional en el conocimiento de la patología de los edificios, los Juzgados y Tribunales solicitan su presencia para la elaboración de Informes y Dictámenes Periciales. Durante el curso se incidirá en la formación legal y técnica.<br />
<br />
La primera dotará al interesado de los conocimientos legales necesarios en relación con la prueba de peritos, sus derechos y obligaciones.<br />
<br />
En cuanto a la parte técnica complementaria de la anterior, ahondará en la redacción y presentación de los documentos técnicos en los que se plasma la prueba pericial efectuada.<br />
<br />
Así la patología de la edificación será la base fundamental de los informes que se abordarán en este curso y sobre los que tratarán las prácticas que se desarrollarán, además de modos de abordar distintos aspectos para apoyarse en criterios técnicos y objetivos.<br />
<br />
Este taller tiene un sentido eminentemente práctico, por lo que para que los alumnos adquieran la práctica de la redacción de informes y dictámenes, se propondrán ejercicios para desarrollo de los mismos de manera individual, que se entregarán al profesor, y que el profesor corregirá y comentará de manera personalizada a los alumnos.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-12-14</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>8</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330487</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ JAM SESSION PARTIDOS (Cancelada) ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330123</link>
						<description><![CDATA[<div>ESTA JORNADA HA SIDO CANCELADA.<br />
<br />
Se realiza esta Jam Session de Partidos  con objeto de que las siete fuerzas políticas de mayor impacto en la sociedad actual (PP/PSPV-PSOE/IU/COMPROMIS/UPyD/ Ciudadanos /PODEMOS), dispongan de una plataforma para hacer llegar sus ideas y sus posturas ante temas propios de nuestra profesión y de máximo interés al grueso de nuestro colectivo.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-11-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-12</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330123</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Charla-Coloquio de doble temática: Arquitecto Técnico ¿quieres saber lo que vas a cobrar cuando te jubiles  y Problemática fiscal del Arquitecto Técnico en el ejercicio de su profesión ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=317830</link>
						<description><![CDATA[<div>HORARIO Y LUGAR DE CELEBRACIÓN: Jueves, 19 de noviembre de 2015 (de 17.00 a 20.30 horas) en SALÓN DE ACTOS DEL COAATIEA en C/ Ferré Vidiella, 7- 03005 Alicante <br />
<br />
Una vez formalizada la inscripción ON-LINE se informará, por correo electrónico, sobre la manera de realizar la conexión.<br />
<br />
Ponentes:<br />
<br />
1ª Parte: D. Alberto García. Director Comercial de PREMAAT. De 17,00 a 18,30<br />
<br />
2ª Parte: D. José Antonio Naranjo. Socio de Naranjo y Asociados, Asesor Fiscal. De 19,00 a 20,30.<br />
<br />
PRIMERA PARTE:<br />
<br />
Introducción:  En la situación actual, la jubilación no es algo que deba dejarse al azar. Como entidad en permanente evolución para adaptarse a las necesidades de sus mutualistas, Premaat ofrece un amplio abanico de productos complementarios de previsión social, al mismo tiempo que mantiene la posibilidad de ser alternativa a la Seguridad Social para los profesionales de la Arquitectura Técnica. Con más de 70 años de historia y más de 1.100 millones de euros en activos, la mutualidad ofrece a sus miembros la tranquilidad y confianza necesarias para afrontar el futuro. <br />
<br />
Esta parte de la charla se estructura en cuatro puntos principales: Previsión Social; Actual sistema de cálculo para la jubilación de la Seguridad Social; Soluciones de Ahorro para la jubilación; Ahorro en Premaat o Productos o Ventajas fiscales; Rentabilidad y Participación en Beneficios;  y Percepción de prestaciones.<br />
<br />
A quién va dirigida: Arquitectos Técnicos que quieran informarse sobre cómo mejorar y/o ampliar su jubilación.  Mutualistas de Premaat que quieran conocer las opciones de ahorro que les ofrece Premaat.<br />
<br />
Segunda Parte:<br />
<br />
Introducción: La fiscalidad del profesional es uno de los avatares a los que se enfrenta el Arquitecto Técnico en el día a día, no sólo por su dificultad normativa y legal, sino por las continuas modificaciones y actualizaciones que se van produciendo en el entorno de su actividad. <br />
<br />
En esta charla-coloquio se comentarán todas esas dificultades, empezando por los documentos formales y declaraciones impositivas que son obligatorios para el profesional, pasando por los ingresos computables y los gastos fiscalmente deducibles, así como por la correspondiente justificación y por todos los problemas interpretativos que conllevan.<br />
<br />
Asimismo, como todos los años por estas fechas, también se deben considerar todos los aspectos de interés de carácter fiscal, para poder tomar las decisiones más favorables, en aras a planificar la declaración de la renta del ejercicio 2015 y reducir en lo posible la tributación.<br />
<br />
Por último, y con miras al próximo ejercicio 2016, no olvidamos dar cumplido repaso a las novedades del Impuesto sobre la Renta de las Personas Físicas y, más concretamente, en lo que se refiere a las actividades profesionales.<br />
<br />
Por todo ello, nuestros asesores fiscales, Naranjo y Asociados, S.L., van a impartir Esta charla-coloquio durante la cual podrás plantear cuantas cuestiones o dudas sean de tu interés.<br />
<br />
A quién va dirigida: Todo Arquitecto Técnico colegiado en Activatie interesado.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-29</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-19</fechainicio>
						<fechafin></fechafin>
						<idcolegio>114</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=317830</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Posproducción y Retoque Fotográfico con Photoshop ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283214</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico.<br />
<br />
Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-12-10</fechainicio>
						<fechafin>2015-12-16</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283214</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Iniciación al Renderizado con V-Ray ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283913</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico.<br />
<br />
Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-24</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-23</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>9</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283913</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Eficiencia energética en instalaciones de iluminación. Cálculo de iluminación interior y exterior con Dialux ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=303342</link>
						<description><![CDATA[<div>La energía necesaria para el funcionamiento de las instalaciones de iluminación en los edificios tiene gran influencia en el consumo de energía final de cualquier país. Desde el conocimiento de las bases que definen este campo, se determinarán los parámetros de diseño más eficientes energéticamente.<br />
El documento básico HE-3 define las características energéticas que deben tener las instalaciones nuevas o las ampliaciones y modificaciones de las ya existentes.<br />
El programa DIALUX es el software más utilizado para el diseño de instalaciones de iluminación. Es una herramienta básica y gratuita para cualquier técnico en el campo de la rehabilitación energética, proyectos de actividad o para la gestión energética de inmuebles.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-22</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-23</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-19</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=303342</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: El Aparejador de cabecera y aplicación de la Guía del Mantenimiento ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=279677</link>
						<description><![CDATA[<div>El principal objetivo de este curso es dar a conocer la “Guía de Mantenimiento” a los aparejadores, arquitectos técnicos e ingenieros de edificación, presentándola como el punto de partida para el desarrollo de una rama de la profesión muy concreta: la GESTIÓN DEL MANTENIMIENTO de edificios. <br />
<br />
El mantenimiento y conservación de la edificación es legalmente imperativa, pero sobre todo, necesaria. La responsabilidad de dicha tarea recae en la Comunidad de Propietarios (en adelante CP) del edificio en cuestión. Ello implica una labor de gestión administrativa y técnica que la CP por sí sola no puede llevar a cabo. El Aparejador de Cabecera es el profesional que, en estrecha colaboración con el administrador de fincas y las empresas cualificadas, podrá coordinar y gestionar el mantenimiento y conservación del edificio.<br />
<br />
Esta rama de la profesión es específica, pero al mismo tiempo abarca una gran cantidad de aspectos técnicos y administrativos. El aparejador, arquitecto técnico o ingeniero de edificación dispone de una formación que deberá desarrollar y aplicar correctamente. La presente Guía pretende ser un instrumento de partida que potencie los conocimientos adquiridos por el técnico que desee iniciarse en esta rama, para poder aplicarlos con rigor en su labor de Aparejador de Cabecera.<br />
<br />
Programa<br />
Día 16 noviembre 2015<br />
1. Introducción (0,25 horas)<br />
La Guía como punto de partida para la gestión del mantenimiento.<br />
2. Razones para mantener tu edificio en forma (0,75 horas)<br />
¿Por qué se debe mantener un edificio “en forma”? Razones de seguridad y confort, de accesibilidad, de eficiencia energética y económicas. Un repaso a la normativa Estatal en materia de conservación y mantenimiento.<br />
3. Agentes intervinientes en el mantenimiento de un edificio. El aparejador de cabecera (1 hora)<br />
Definición de los principales agentes que intervienen en el mantenimiento y conservación de un edificio. El Aparejador de Cabecera como gestor y coordinador del proceso.<br />
4. La ficha de mantenimiento. Envolvente del edificio (1,75 horas)<br />
Estructura de una ficha de mantenimiento. Aplicación de la ficha a los elementos de la envolvente: cubiertas, fachadas, muros y suelos en contacto con el terreno, muros medianeros e interior del edificio. Breve repaso a la casuística constructiva en España. Normativa técnica Nacional en materia de mantenimiento de aplicación en cada caso.<br />
<br />
Día 18 noviembre 2015<br />
5. La ficha de mantenimiento. Instalaciones (2 horas)<br />
Aplicación de un modelo de ficha a las instalaciones del edificio: instalación eléctrica y telecomunicaciones, elevadores, fontanería y saneamiento, Protección contra incendios, Sistemas de producción de ACS, climatización y extracción de humos en garajes. Normativa de aplicación en cada caso.<br />
6. Introducción a la gestión de obras en edificios de comunidades de propietarios (0,75 h)<br />
Obras y operaciones de mantenimiento más comunes en un edificio residencial. La gestión de la licencia de obras. Responsabilidades de la Comunidad de Propietarios y agentes intervinientes.<br />
7. Introducción al mantenimiento de edificios antes y después de una situación de emergencia (0,75 h)<br />
Medidas de carácter preventivo y actuaciones más importantes en relación al edificio a adoptar, antes, durante y después de una emergencia. <br />
<br />
Día 23 noviembre 2015<br />
8. Aplicación práctica de la Guía de Mantenimiento. La intervención del Aparejador de Cabecera. (3 h)<br />
8.0. Preparativos previos a la toma de contacto con el edificio.<br />
Fichas de chequeo. Aparatos de medición y equipos auxiliares.<br />
8.1. La inspección del edificio. <br />
La toma de datos ordenada. Recopilación de información oral y escrita.<br />
8.2. La evaluación de la información.<br />
Informe de resultados o el IEE. El Libro del Edificio o la elaboración de un Plan de Mantenimiento.<br />
8.3. Gestión del mantenimiento.<br />
Mapa conceptual de la gestión del plan de mantenimiento y de las actuaciones correctivas.<br />
9. Intervención del Administrador de Fincas en la gestión del mantenimiento de los edificios. (1 h)<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-02</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-16</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-15</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=279677</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso. Dimensionado de instalaciones de agua. Caso práctico local comercial y vivienda ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=299345</link>
						<description><![CDATA[<div>La plataforma Activatie, a través del Colegio de Aparejadores de Valencia, y dentro del Ciclo denominado "Fundamentos de instalaciones" os propone el curso Dimensionado de instalaciones de agua. Su objetivo es que los asistentes conozcan las exigencias básicas marcadas por el documento de referencia HS-4 del actual CTE, en lo que a suministro de agua se refiere y su normativa aplicable. Se hará un repaso básico de los fundamentos hidráulicos y los elementos intervinientes en toda instalación receptora de agua y ACS para poder dimensionar este tipo de instalaciones, tanto en edificios plurifamiliares como en instalaciones individuales para locales comerciales</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-17</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-17</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-12</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=299345</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Modelado 3D con Sketchup ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283068</link>
						<description><![CDATA[<div>En los tiempos actuales donde son grandes las dificultades para hacer visible el valor de nuestros trabajos y conseguir diferenciarnos de la competencia la imagen cobra un valor decisivo a la hora de hacer comprender a nuestros clientes de forma inmediata lo que queremos transmitir.<br />
<br />
En este sentido, la infoarquitectura se convierte en un aliado indispensable con el que podemos contar a la hora de realizar presentaciones visuales efectivas que consigan convertir nuestro trabajo en un producto atractivo y de fácil  comprensión a ojos de nuestro cliente.<br />
<br />
En este ciclo conoceremos las claves necesarias para introducirnos en el modelado 3D, el renderizado de imágenes y la postproducción, edición y retoque fotográfico.<br />
<br />
Para ello el ciclo contará con 3 Módulos divididos en:<br />
<br />
MÓDULO 1: MODELADO 3D CON SKETCHUP<br />
MÓDULO 2: RENDERIZADO CON VRAY<br />
MÓDULO 3: POSPRODUCCIÓN Y RETOQUE FOTOGRÁFICO CON PHOTOSHOP</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-10</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-09</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>16</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283068</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada gratuita Eficiencia Energética, CTE y Tecnología LED ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283787</link>
						<description><![CDATA[<div>En la vida moderna la iluminación artificial es imprescindible para los seres humanos. Esta representa un elevado consumo energético mundial, con el uso de los sistemas de iluminación tradicionales. Por ello, en la actualidad algunos países sustituyen o consideran sustituir estos sistemas por una nueva tecnología de iluminación: la lámpara de LED (diodo emisor de luz, por sus siglas en inglés).<br />
Específicamente el elevado consumo energético y la contaminación ambiental, son factores que atentan significativamente contra el desarrollo sostenible del planeta.<br />
Por esta razón, sería importante tener en cuenta la utilización de la tecnología LED, en especial como sistema de iluminación, pues tiene múltiples ventajas sobre las formas de iluminación tradicionales.<br />
<br />
La implantación de la iluminación LED debe ir acompañada de estudios de ahorro<br />
energético y de ingenierías que sustenten la decisión.<br />
<br />
La Jornada está dirigida a arquitectos técnicos, ingenierías, proyectistas de instalaciones eléctricas, organismos públicos, etc., y aquellos profesionales de la<br />
edificación interesados en el campo de eficiencia energética y mejora del entorno<br />
mediante conceptos sostenibles.<br />
<br />
Programa<br />
<br />
1. Eficiencia energética<br />
2. Oportunidad de negocio<br />
3. Tecnología led<br />
4. Fabricación de led<br />
5. Aplicación CTE a led.<br />
6. I+D+I Secom iluminación/ Novedades<br />
8. Departamento de consulting lighting. Luz aplicado al marketing.<br />
9. Casos prácticos.<br />
10. Ruegos y preguntas<br />
<br />
Ponente<br />
<br />
Sr. Pedro González Carmona<br />
Director del Departamento Técnico de SECOM ILUMINACIÓN</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-04</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-03</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=283787</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Auditor Energético de Edificios ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32644</link>
						<description><![CDATA[<div>Si el objetivo final es reducir el consumo de los edificios existentes, es imprescindible la realización de una auditoría energética y la implementación y gestión de medidas de ahorro.<br />
<br />
La auditoría energética es el proceso sistemático e independiente para detectar el estado energético actual de una actividad, industria, edificio, o de sus instalaciones y su gestión, para detectar y evaluar las oportunidades de ahorro de  energía. De esta manera, la auditoría energética es una herramienta imprescindible para realizar una gestión energética efectiva.<br />
<br />
En este contexto, el perfil del Arquitecto Técnico e Ingeniero de Edificación es ideal para desarrollar la auditoría e posterior implementación de medidas de ahorro.e<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-06</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-09</fechainicio>
						<fechafin>2015-11-03</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>50</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32644</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada: Claves y responsabilidades con el Informe de Evaluación del Edificio ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=263049</link>
						<description><![CDATA[<div>La Ley 8/2013, de 26 de junio, de rehabilitación, regeneración y renovación urbanas de 27 de junio ha regulado el Informe de Evaluación del Edificio, que ha venido a sustituir o completar a la ITE (Inspección Técnica de los Edificios). Esta regulación se ha trasladado en algunas Comunidades Autónomas con Decretos que matizan el modelo general que ha establecido el Ministerio de Fomento. Recordamos que en el Informe de Evaluación del Edificio se analiza el estado de conservación del edificio, su nivel de accesibilidad y su certificación energética.<br />
<br />
Independiente de que las Comunidades Autónomas personalicen el modelo general del Ministerio, sin lugar a dudas, es de interés común a nuestra profesión, la discusión sobre los criterios técnicos y las responsabilidades de los agentes que intervienen en la redacción, por ahora, según lo estipulado en el artículo 6.1 de la Ley 8/2013, los técnicos facultativos competentes para suscribir el Informe de Evaluación de Edificios serán los arquitectos y arquitectos técnicos.<br />
<br />
Esta jornada pretende iniciar un debate sobre este tipo de actuaciones, que requieren de una diagnosis y evaluación rigurosa para salvar la importante responsabilidad que conllevan. <br />
<br />
Objetivos<br />
- Alcance y la metodología de la inspección<br />
- Criterios informes desfavorables<br />
- Conveniencia de realización de ensayos destructivos y no destructivos<br />
- Responsabilidades redacción para los técnicos<br />
- Ordenes de ejecución y expedientes de ruina.<br />
<br />
Destinatarios<br />
Arquitectos Técnicos, Ingenieros de Edificación y Arquitectos.<br />
<br />
Programa<br />
16.00 h. Criterios técnicos Informe de Evaluación del Edificio desfavorables según la Ley 8/2013 <br />
Ponente: D. Jesús H. Alcañiz Martínez<br />
<br />
18.00 h. Descanso<br />
<br />
18.30 h. Responsabilidades de los técnicos en la redacción del Informe de Evaluación<br />
Ponente: Dª. Mª Cruz Marín Ayala<br />
<br />
19.30 h. Mesa debate<br />
Intervienen: <br />
- Dª. Mª Cruz Marín Ayala<br />
- D. Jesús H. Alcañiz Martínez<br />
- D. Antonio Mármol Ortuño<br />
<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-29</pubDate>
						<fechainicio>2015-11-02</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-31</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>4</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=263049</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ BIM a pequeña escala. 3ª Reunión de grupo ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330163</link>
						<description><![CDATA[<div> La iniciativa “BIM a pequeña escala” pretende que entre todos pongamos en común lo poco o mucho que sabemos, nuestra manera de hacer las cosas, las soluciones que hemos encontrado a los problemas que se nos han planteado usando herramientas BIM.<br />
Se va a celebrar en la sala de juntas de CAATIE Valencia, con espacio muy limitado, así que es importante que el que quiera asistir se inscriba cuanto antes.<br />
También se podrá seguir la reunión online. <br />
Desde el siguiente enlace podrás conocer y participar de esta iniciativa<br />
http://www.bimapequenaescala.es/<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-12-09</pubDate>
						<fechainicio>2015-12-17</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-28</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=330163</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ BIM a pequeña escala. Reunión de grupo ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=294129</link>
						<description><![CDATA[<div> La iniciativa “BIM a pequeña escala” pretende que entre todos pongamos en común lo poco o mucho que sabemos, nuestra manera de hacer las cosas, las soluciones que hemos encontrado a los problemas que se nos han planteado usando herramientas BIM.<br />
Se va a celebrar en la sala de juntas de CAATIE Valencia, con espacio muy limitado, así que es importante que el que quiera asistir se inscriba cuanto antes.<br />
También se podrá seguir la reunión online. <br />
Desde el siguiente enlace podrás conocer y participar de esta iniciativa<br />
http://www.bimapequenaescala.es/<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-15</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-29</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-28</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=294129</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso Universitario Superior en Peritaciones, Tasaciones y Valoraciones Inmobiliarias ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=279596</link>
						<description><![CDATA[<div>El curso forma parte de las actividades de carácter formativo, técnico, científico y divulgativo que la Universidad Politécnica de Cartagena, a través del Departamento de Arquitectura y Tecnología de la Edificación y la Escuela Técnica Superior de Arquitectura y Edificación, y el Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de la Región de Murcia (COAATIEMU), con su Plataforma Colegial ACTIVATIE, vienen programando en los últimos años para completar la formación técnica de los alumnos de la UPCT y de los colegiados de la red de colegios ACTIVATIE, respectivamente, en el campo de la tasación y valoración inmobiliaria. En este caso, la organización del curso superior sería conjunta con el fin de potenciar la colaboración existente entre las dos instituciones, contribuyendo a afianzar su formación académica y humana en un campo tan especializado como es el de tasación y valoración inmobiliaria. Por tanto, este curso superior se plantea como un foro abierto de reflexión, debate e intercambio de experiencias y metodologías de intervención entre especialistas, profesionales y alumnos de la UPCT.<br />
<br />
A la finalización del curso con aprovechamiento del mismo el alumno deberá:<br />
_ Tener los conocimientos mínimos necesarios para realizar intervenciones en el sector del Mercado Inmobiliario, con la base estadística suficiente para realizar estudios de mercado, que constituyen el fundamento de toda valoración y estudio de viabilidad inmobiliaria, incluyendo los cálculos para obtener los valores de suelo o repercusión y de las construcciones por reposición.<br />
_ Saber elaborar los documentos que forman los diferentes aspectos de las valoraciones.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-02</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-30</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-26</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>150</duracion>
						<tipo>1</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=279596</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: IEE. Metodología inspección edificios. Ensayos y pruebas ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=263767</link>
						<description><![CDATA[<div>La entrada en vigor del Decreto n.º 34/2015, de 13 de marzo, por el que se regula el informe de evaluación de los edificios y se crea el Registro de Informes de Evaluación de los Edificios de la Región de Murcia, el IEE se ha convertido en un aspecto de interés social porque afecta directamente a los propietarios de los edificios, favoreciendo el cumplimiento de su deber de conservación de las edificaciones así como la accesibilidad universal al inmueble y mejora de su eficiencia energética. Una IEE tiene, entre sus varias finalidades, acreditar el estado de sus condiciones de seguridad, estabilidad, estanqueidad y consolidación estructurales, así como las de habitabilidad, accesibilidad, ornato y eficiencia energética, en función del destino propio del edificio y de acuerdo a la normativa urbanística aplicable y ordenanzas municipales. <br />
<br />
Este curso tiene como principal objetivo abordar la metodología para conocer más en profundidad el estado actual de los edificios. Para ello, se dispone de una serie de herramientas para el diagnóstico, que proporcionan una mayor calidad técnica, fiabilidad y rigor en los Informes.<br />
<br />
Se estudian los aspectos más significativos de los procesos de ensayo y de las distintas técnicas de información, previas al diagnóstico. Se asocian al terreno, a las cimentaciones, a los elementos estructurales, a los materiales de acabados, a la envolvente y a las instalaciones de los edificios, donde se haya detectado algún síntoma o patología. Se analizan los trabajos “in situ” y los ensayos propios de laboratorio.<br />
<br />
Objetivos<br />
- Conocer los métodos de reconocimiento e inspección de los edificios.<br />
- Identificar los distintos métodos de ensayo (“in situ” y en laboratorio”)<br />
- Obtener de los ensayos, los parámetros esenciales que posteriormente intervienen en la evaluación de la conservación de los elementos estructurales y no estructurales.<br />
<br />
Destinatarios<br />
Arquitectos Técnicos, Ingenieros de Edificación y Arquitectos.<br />
<br />
Programa<br />
Viernes 23 octubre 2015<br />
16.00 h. Identificación y caracterización de lesiones y síntomas en elementos estructurales (estructuras de hormigón, acero y fábrica) que conlleven un informe desfavorable.<br />
Ponente: D. Ignacio García Casas<br />
<br />
18.00 h. Descanso<br />
<br />
18.30 h. Identificación y caracterización de lesiones y síntomas en elementos no estructurales (fachadas y cubiertas) que conlleven un informe desfavorable.<br />
Ponente: D. Ignacio García Casas<br />
<br />
<br />
Lunes 26 octubre 2015<br />
16.00 h Investigación de lesiones y síntomas asociados al terreno. Tipología de ensayos e interpretación de resultados.<br />
- Identificación de los asientos de cimentación.<br />
- Proceso de auscultación de cimentaciones.<br />
• Inspección<br />
• Sondeos<br />
Ponente: D. Jesús H. Alcañiz Martinez<br />
<br />
18.00 h. Descanso<br />
<br />
18.30 h. Metodología diagnóstico de estructuras de hormigón. Tipología de ensayos e interpretación de resultados. <br />
- Seguimiento de fisuras<br />
- Ensayos con ultrasonidos<br />
- Ensayos con detector de armaduras (pachómetro)<br />
- Ensayos profundidad carbonatación (fenoltaleina)<br />
Metodología diagnóstico de estructuras de acero. Tipología de ensayos e interpretación de resultados. <br />
Ponentes: D. Juan Andrés Clemente García y D. David Tapia Abad<br />
<br />
<br />
Miércoles 28 octubre 2015<br />
16.00 h Ensayos y pruebas en la envolvente para caracterización de parámetros térmicos<br />
- Termografías, blower door y termoflujometro<br />
Ponente: D. Joaquín López Davo <br />
<br />
18.00 h. Descanso<br />
<br />
18.30 h. Pruebas en instalaciones<br />
Ponente: D. Joaquín López Davo<br />
<br />
Lunes 2 noviembre 2015<br />
<br />
16.00 h. Criterios técnicos Informe de Evaluación del Edificio desfavorables según la Ley 8/2013 <br />
Ponente: D. Jesús H. Alcañiz Martínez<br />
<br />
18.00 h. Descanso<br />
<br />
18.30 h. Responsabilidades de los técnicos en la redacción del Informe de Evaluación<br />
Ponente: Dª. Mª Cruz Marín Ayala<br />
<br />
19.30 h. Mesa debate<br />
Intervienen: <br />
- Dª. Mª Cruz Marín Ayala<br />
- D. Jesús H. Alcañiz Martínez<br />
- D. Antonio Mármol Ortuño<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-29</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-23</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-22</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>16</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=263767</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso universitario de Especialización en Coordinación de Seguridad y Salud en Construcción ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=267382</link>
						<description><![CDATA[<div>El curso forma parte de las actividades de carácter formativo, técnico, científico y divulgativo que la Universidad Católica de Murcia (UCAM) realiza conjuntamente con el Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de la Región de Murcia (COAATIEMU), enfocado a completar la formación de los estudiantes y de los técnicos en materia de coordinación de seguridad en obras de construcción.<br />
<br />
Se establece el contenido del curso según el Apéndice B de la 2ª edición de la Guía Técnica del R.D. 1.627/1.997 y según la metodología de enseñanza establecida en el Real Decreto 1125/2003 con un total de 200 horas de duración.<br />
<br />
Módulos del curso:<br />
A.- Conceptos básicos sobre seguridad y salud en el trabajo.<br />
B.- El coordinador en materia de seguridad y salud.<br />
C.- Ámbito jurídico de la prevención de riesgos laborales. Marco normativo.<br />
D.- Gestión de la prevención de riesgos laborales.<br />
E.- Técnicas de comunicación, motivación y negociación.<br />
F.- Análisis de las condiciones de implantación en las obras de construcción.<br />
G.- Equipos de trabajo. Protecciones colectivas. Equipos de protección individual.<br />
H.- Condiciones de seguridad en las obras de edificación.<br />
I.- Condiciones de seguridad en las obras civiles.<br />
J.- Otras especialidades preventivas.<br />
K.- Parte práctica.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-30</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-20</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-19</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>200</duracion>
						<tipo>1</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=267382</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Instalaciones del Edificio con Cype Ingenieros ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=162864</link>
						<description><![CDATA[<div>La Plataforma activatie a través del Colegio de Aparejadores de Murcia, ha preparado este curso para todos aquellos que se quieran iniciar en el manejo del programa Instalaciones de edificios y a quienes desean familiarizarse con las aplicaciones.<br />
<br />
El alumno a la finalización del curso habrá alcanzado el dominio suficiente para diseñar y calcular instalaciones relacionadas con la edificación, cumpliendo además los requisitos del Código Técnico de la Edificación.<br />
<br />
Se trata de un curso de iniciación por lo que está dirigido a arquitectos técnicos y otros profesionales que no tengan experiencia con el programa.<br />
<br />
Programa<br />
<br />
Bloque 1: (5h)<br />
Ahorro de energía HE0 Limitación de Consumo y HE1 Limitación de Demanda, Salubridad (DB-HS1),Protección frente al ruido(HR)<br />
• Introducción: Nueva obra.<br />
• Muros y particiones.<br />
• Forjados<br />
• Puertas, ventanas, y lucernarios.<br />
• Recintos.<br />
• Obtención de la ficha justificativa DB-HE1<br />
• Exportación de datos a LIDER<br />
• Cuestiones a tener en cuenta en la aplicación de LIDER<br />
<br />
Bloque 2: (5h)<br />
Climatización (HE2)<br />
• Cálculo de cargas térmicas.<br />
• Introducción de la instalación de Climatización: fancoils, climatizadoras, conductos,<br />
rejillas, etc…<br />
• Introducción de la instalación de calefacción: Sistema de emisores eléctricos,<br />
radiadores…<br />
• Preinstalación de conductos de aire acondicionado.<br />
• Sistema de climatización Aire-Agua.<br />
• Resultados de cálculo: comprobación de recintos.<br />
• Puntualización y señalización de errores.<br />
• Presupuesto<br />
• Exportación a Calener.<br />
<br />
Bloque 3: (5h)<br />
Suministro de agua (HS4), Evacuación de agua (HS5), Contribución Solar mínima de A.C.S. (HE4).<br />
• Esquemas contemplados.<br />
• Parámetros de cálculo.<br />
• Sistemas de captación para ACS.<br />
• Unión de las instalaciones de HS4 y HE4<br />
• Presupuesto.<br />
<br />
Bloque 4: (1h)<br />
Calidad del aire interior (HS3).<br />
<br />
Bloque 5: (4h)<br />
Electricidad e iluminación (SU4, HE3)<br />
• Tensiones de partida.<br />
• Tipos de instalación.<br />
• Materiales.<br />
• Cargas.<br />
• Obtención de proyectos y planos.<br />
<br />
Profesor<br />
D. Fernando Hernández Mayor <br />
Cype Ingenieros</div>]]></description>
						<pubDate>2015-08-03</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-16</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-15</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>20</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=162864</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Cálculo de instalaciones de gas en edificación. Caso práctico local comercial y vivienda ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=286147</link>
						<description><![CDATA[<div>La plataforma Activatie, a través del Colegio de Aparejadores de Valencia, ha organizado un Ciclo denominado "Fundamentos de instalaciones". Arrancamos con el curso de instalaciones de gas, al que seguirán el de instalaciones de agua, eléctrica y climatización. <br />
El curso pretende introducir a los asistentes en los conceptos fundamentales de las instalaciones receptoras de gases combustibles, presentando la teoría necesaria para afrontar los temas relacionados con diseño y cálculos y así ejecutar los proyectos según la normativa vigente y recomendaciones de las empresas distribuidoras.<br />
Se complementará con ejemplos de aplicación práctica. </div>]]></description>
						<pubDate>2015-10-08</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-19</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-14</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>12</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=286147</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada gratuita: Hazte asesor en sostenibilidad BREEAM ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=255874</link>
						<description><![CDATA[<div>BREEAM (Building Research Establishment Enviromental Assestment Method) es el sistema de evaluación y certificación de la sostenibilidad de la edificación líder en el mundo, formado por  un conjunto de herramientas y procedimientos encaminados a medir, evaluar y ponderar los niveles de sostenibilidad de los procesos de planeamiento y de las edificaciones, tanto en el diseño como en la ejecución, contemplando particularidades en base a las distintas tipologías de edificaciones existentes. Dicha metodología es propiedad de BRE Global Limited<br />
<br />
BREEAM España contempla los sistemas de evaluación y certificación de la sostenibilidad, tanto en fases de diseño como en ejecución, correspondientes a las siguientes tipologías: <br />
•	“BREEAM ES Nueva Construcción”: Sistema de evaluación y certificación de la sostenibilidad de la edificación aplicable a edificios no domésticos.<br />
•	“BREEAM ES Vivienda”: Sistema de evaluación y certificación de la sostenibilidad de la edificación aplicable a edificios de vivienda, nuevos, rehabilitados o renovados, incluyendo viviendas unifamiliares y viviendas en bloque.<br />
•	“BREEAM ES En Uso”: Sistema de evaluación y certificación de la sostenibilidad de los edificios existentes de uso no doméstico y que estén en funcionamiento. <br />
<br />
Los Colegios miembros de ACTIVATIE están en trámite para formalizar un acuerdo con BREEAM que permita a estos colegios el desarrollo de actividades formativas y de capacitación técnica en las distintas metodologías y herramientas BREEAM en España y su reconocimiento como Entidad Colaboradora de BREEAM España en calidad de “Entidad de Formación Reconocida BREEAM ES”.<br />
<br />
Con esta jornada pretendemos dar a conocer las perspectivas profesionales que pueden representar en este momento la capacitación técnica como asesor BREEAM.<br />
<br />
Objetivos<br />
- Dar a conocer la Certificación en sostenibilidad BREEAM <br />
- Difundir los beneficios de la construcción sostenible <br />
- Conocer el proceso de evaluación en la certificación BREEAM y su coste<br />
- Comparar las distintas certificaciones en sostenibilidad en España<br />
- Explicar los requisitos técnicos para los asesores<br />
<br />
Programa<br />
18.00 h.  La certificación en sostenibilidad BREEAM y la oportunidad de formarte como asesor<br />
Ponente: D. Oscar Martínez Lamigueiro, MRICS<br />
Director BREEAM España<br />
<br />
20.00 h. Coloquio<br />
<br />
<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-28</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-15</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-14</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=255874</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso básico: Autodesk REVIT ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=239717</link>
						<description><![CDATA[<div>La Plataforma activatie a través del Colegio de Aparejadores de Murcia, ha preparado este curso para todos aquellos que se quieran iniciar en el manejo del programa.<br />
<br />
Hasta ahora el programa más conocido para diseño y dibujo era AutoCad, pero en la actualidad se está imponiendo un nuevo software, que ya es el más utilizado fuera de España. Se trata del programa REVIT de la firma Autodesk. En este curso se abordará la creación, desde cero, de un proyecto vivienda unifamiliar con REVIT.<br />
<br />
Se trata de aprender, sobre la base de un caso práctico (una vivienda unifamiliar), el manejo del software BIM por excelencia que está llamado a convertirse en el estándar de esta tecnología.<br />
<br />
Para ello se utilizará no sólo el contenido que ofrece el programa, sino principalmente el que en breve se pondrá a disposición de los colegiados a través de una plataforma online. <br />
<br />
Dichas herramientas permiten:<br />
- Un alto grado de definición del proyecto que conlleva una mayor precisión en nuestros trabajos profesionales.<br />
- Una medición automática, y en tiempo real, del modelo de construcción conforme se trabaja en él.<br />
- Una conexión con un software que transforma dicha medición en un presupuesto<br />
utilizable con cualquier programa habitual (Arquímedes, Presto, etc...). Así el proyectista puede saber en cada instante el alcance económico de sus decisiones.<br />
- La creación automática de un modelo energético del edificio conforme se proyecta, el cual puede exportarse a software como Ecotec o Green Building Studio para su posterior análisis.<br />
- La obtención automática de datos exigibles por el CTE u otra normativa, como valores de FM/ Um/ Uv/ Uh para las ventanas, la superficie de iluminación de las estancias mínimo y proyectando conforme a la normativa local, o el caudal de ventilación para las mismas.</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-21</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-15</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-14</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>24</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=239717</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Jornada: Aspectos clave de la coordinación de seguridad y salud en construcción ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=245904</link>
						<description><![CDATA[<div>La Coordinación de Seguridad y Salud es una actividad profesional que requiere la intervención de especialistas por la complejidad y responsabilidad penal que conlleva.<br />
<br />
Esta jornada tiene el objetivo de iniciar un debate sobre los aspectos más importantes a tener en cuenta en la intervención profesional de la Coordinación de Seguridad, temas que además son ampliamente consultados a los servicios técnicos de los Colegios. <br />
<br />
Complementario a esta jornada, tenemos previsto iniciar el próximo 20 de octubre un curso semipresencial de 200 horas de especialidad en Coordinación de Seguridad y Salud en Construcción, con título universitario expedido por la Universidad Católica de San Antonio.<br />
<br />
Programa<br />
<br />
17.30 h. Instrumentos para realizar la coordinación. Importancia del Libro de<br />
Incidencias<br />
Ponente: D. Fernando Espinosa Gutiérrez<br />
<br />
18.30 h Descanso<br />
<br />
19.00 h Dificultades de la coordinación en obras pequeñas<br />
Ponente: D. Francisco José Martínez Montesinos<br />
<br />
20.00 h h. Mesa redonda<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-24</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-13</fechainicio>
						<fechafin>2015-10-12</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=245904</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Curso: Marketing para profesionales. Introducción a LinkedIn y Blogging ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=239485</link>
						<description><![CDATA[<div>La Plataforma activatie a través del Colegio de Aparejadores de Murcia, ha  preparado este curso práctico donde se trabajan los perfiles desde el primer momento y se muestran como los profesionales pueden sacar partido a su presencia en internet. <br />
<br />
En la época actual, internet me permite ponerme en contacto con multitud de técnicos colaboradores y potenciales clientes, por lo que es fundamental la utilización de esta herramienta de promoción, mediante la presencia en redes profesionales como LinkedIn, así como un blog donde mostrar nuestros servicios y conocimientos.<br />
<br />
En definitiva, internet me permite encontrar trabajo. </div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-21</pubDate>
						<fechainicio>2015-10-01</fechainicio>
						<fechafin>2015-09-30</fechafin>
						<idcolegio>111</idcolegio>
						<modalidad>2</modalidad>
						<duracion>6</duracion>
						<tipo>0</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=239485</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ La Mediación en el ámbito de la Arquitectura Técnica ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=205194</link>
						<description><![CDATA[<div>OBJETIVOS<br />
La mesa debate, será como tal, un espacio en el que se abordará durante dos horas, de forma libre por los ponentes, las distintas visiones de la mediación dentro del entorno profesional de la Arquitectura Técnica. Si bien, mediante la propuesta inicial que se<br />
plantea, se pretende que se traten los siguientes puntos, existirá total libertad y flexibilidad para que los participantes, incidan en aquello que estimen conveniente, sabiendo y anticipando que por lo interesante de la materia y la limitación de tiempo, podrán quedar algunos puntos por tratar o sin la dedicación que bien podrían merecer.<br />
<br />
PROGRAMA<br />
1. Presentación de los invitados.<br />
2. Exposición de los motivos de la realización de la jornada.<br />
3. El Arquitecto Técnico mediador al servicio del ciudadano.<br />
4. Casuísticas habituales de conflictos en nuestra profesión.<br />
5. Análisis desde el punto de vista de la judicatura de la mediación.<br />
6. El Perito Mediador.<br />
7. Debate abierto sobre otras cuestiones diversas de actualidad e<br />
interés.<br />
8. Conclusiones y agradecimientos.<br />
<br />
MODERADOR<br />
D. Francisco de Paula Rozalén<br />
Arquitecto Técnico y Vocal de la Junta de Gobierno de CAATIE Valencia<br />
<br />
PARTICIPANTES<br />
D. Juan Francisco Mejías Gómez<br />
Magistrado del juzgado de primera instancia nº15 Dd Valencia. Profesor asociado de derecho constitucional en ADE de la UPV<br />
Dª Beatriz Rodríguez de la Flor de Marcos<br />
Arquitecta Técnica y Mediadora<br />
D. Vicente Ramos Bou<br />
Arquitecto Técnico y mediador. Vocal y Vicepresidente de la Junta de Gobierno de CAATIE Alicante<br />
Miembros de la Comisión de Mediación de CAATIE Valencia:<br />
Carlos Francisco Díez Muñoz, Arquitecto Técnico y Mediador<br />
David López Cerdá, Arquitecto Técnico y Mediador<br />
Federico Esteve Castañer, Arquitecto Técnico y Mediador<br />
Isabel Pérez Cayuela, Arquitecta Técnica, Arquitecta y Mediadora</div>]]></description>
						<pubDate>2015-09-02</pubDate>
						<fechainicio>2015-09-17</fechainicio>
						<fechafin>2015-09-16</fechafin>
						<idcolegio>9393</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=205194</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Iniciación a Revit Architecture ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32128</link>
						<description><![CDATA[<div>El objetivo de esta jornada es dar a conocer a los asistentes los conceptos claves de la metodología de trabajo Building Informatión Modeling, las características principales de la herramienta AutodeskRevit Architecture de Autodesk.<br />
<br />
<br />
PROGRAMA<br />
Introducción al Concepto de BIM<br />
Presentación Revit Architecture<br />
Demostración de uso de Revit Architecture<br />
Presentación del curso: Iniciación al BIM/Revit Architecture<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-06-15</pubDate>
						<fechainicio>2015-07-29</fechainicio>
						<fechafin>2015-07-28</fechafin>
						<idcolegio>1447</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>3</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32128</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Taller de Introducción a la Gestión del Mantenimiento ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=101191</link>
						<description><![CDATA[<div>El principal objetivo de este taller es introducir al alumno a la gestión integral del mantenimiento de un edificio, tanto desde el punto de vista de análisis del estado actual como de gestión de servicios vinculados al IEE como punto de partida del mantenimiento.<br />
<br />
Como objetivos más específicos destacar los siguientes:<br />
<br />
-  Preparar a los alumnos para la realización de un Plan de Gestión de Mantenimiento de un Edificio.<br />
<br />
-  Capacitar a los alumnos para la gestión y evaluación del estado actual de la edificación.<br />
<br />
-  Concienciar a los alumnos de la necesidad de la realización de actuaciones de mantenimiento con un enfoque eficiente en todo el proceso constructivo y de rehabilitación.<br />
<br />
-  Formar a los alumnos en el campo de la gestión del mantenimiento de edificaciones.<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-07-05</pubDate>
						<fechainicio>2015-07-20</fechainicio>
						<fechafin>2015-07-20</fechafin>
						<idcolegio>115</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>2</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=101191</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ La mediación en el ámbito profesional ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32239</link>
						<description><![CDATA[<div>- Poder intervenir en la Mediación intrajudicial.<br />
- Cómo efectuar la derivación por parte del tribunal.<br />
- Que es lo que se espera del mediador.<br />
- Que es lo que puede y no puede hacer y en qué medida puede realizarse la comediación con otros profesionales, por ejemplo abogados u otros técnicos de la construcción.<br />
- Especialidades de los conflictos en el ámbito de la construcción.<br />
<br />
FECHA<br />
30 de Junio de 17:00 a 19:00 h.<br />
<br />
PROGRAMA<br />
La mediación aplicada al sector de la construcción.<br />
Diferentes tipos de procesos relacionados con la construcción en que puede aplicarse.<br />
Diagnosis de los conflictos mediables y derivación a mediación intrajudicial.<br />
Cuestiones prácticas.<br />
<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-06-15</pubDate>
						<fechainicio>2015-06-30</fechainicio>
						<fechafin>2015-06-29</fechafin>
						<idcolegio>1447</idcolegio>
						<modalidad>0</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=32239</guid> 
					</item><item>
						<title><![CDATA[ Presentación de la plataforma activatie ]]></title>
						<link>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=31810</link>
						<description><![CDATA[<div>Plataforma activatie, es una red social profesional de la arquitectura técnica con el objetivo de ofrecer a los profesionales colegiados servicios especializados y promover el trabajo en red.<br />
<br />
El pasado viernes 10 de abril, quedó constituida formalmente la sociedad Plataforma Colegial Activatie, S.L., integrada inicialmente, por diez Colegios de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación: Albacete, Alicante,  Badajoz, Cantabria, Córdoba, Cuenca, Granada, Murcia, Valencia y Salamanca y que en conjunto, engloba a más de diez mil colegiados.<br />
<br />
Activatie nace con el objetivo de colaborar entre los Colegios, compartiendo y optimizando recursos, pero sobre todo, garantizar a los colegiados el acceso a unos servicios mucho más variados y especializados, adaptados a las nuevas tecnologías, independientemente de la demarcación territorial. Los servicios que ofrece a los colegiados, entre otros, son: formación online, ofertas de trabajo, publicaciones, y tiene en preparación los apartados de noticias, red profesional, asesoramiento técnico, prácticas profesionales y catálogo de materiales.<br />
<br />
De otra parte, la plataforma persigue promocionar una marca profesional unificada hacia los ciudadanos a nivel nacional, que refuerce la marca de aparejador como experto en edificación.<br />
<br />
Una de las iniciativas de esta Campaña se concretó hace unos meses con la puesta en marcha del Blog “Tu edificio en forma”, como un sitio en la web donde los ciudadanos pueden relacionarse y contactar con los colegiados de manera directa, ofreciéndoles nuestros servicios de manera argumentada. <br />
<br />
PROGRAMA<br />
PARTE PRIMERA: PLATAFORMA ACTIVATIE<br />
<br />
- Situación actual de la profesión de Arquitecto Técnico<br />
- El Proyecto Activatie<br />
- Planteamiento de Inicio<br />
- Objetivos: Marca profesional, Proyección social, Colaboración Colegios/Colegiados <br />
Mejora de los servicios, Transparencia y participación<br />
-	Factor diferenciador <br />
-	Formación, Trabajo y Publicaciones<br />
<br />
PARTE SEGUNDA: TU EDIFICIO EN FORMA<br />
<br />
- El portal de asesoramiento profesional al ciudadano: TU EDIFICIO EN FORMA<br />
*  Mejorar el reconocimiento social de nuestra profesión    <br />
*  Potenciar  la colaboración entre Colegios / Colegiados  <br />
<br />
PARTE TERCERA<br />
- Conexión con el resto de colegios miembros de la Plataforma<br />
<br />
INTERVIENEN<br />
D. Antonio L. Mármol Ortuño<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de la Región de Murcia<br />
<br />
D. Vicente Terol Orero<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Valencia<br />
<br />
D. Gregorio Alemañ García<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Alicante<br />
<br />
D. Miguel Manuel Castillo Martínez<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Granada<br />
<br />
D.Eduardo Cuevas Atienza<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Albacete<br />
<br />
D. Manuel Luis Gómez González<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Badajoz<br />
<br />
D. Miguel Ángel de Berrazueta Fernández<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Cantabria<br />
<br />
D. José Luis Luque Ruiz<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Córdoba<br />
<br />
Dª. Laura Segarra Cañamares<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Cuenca<br />
<br />
D. Melchor Izquierdo Matilla<br />
Presidente del Colegio Oficial de Aparejadores, Arquitectos Técnicos e Ingenieros de Edificación de Salamanca<br />
</div>]]></description>
						<pubDate>2015-06-15</pubDate>
						<fechainicio>2015-06-29</fechainicio>
						<fechafin>2015-06-28</fechafin>
						<idcolegio>1447</idcolegio>
						<modalidad>1</modalidad>
						<duracion>2</duracion>
						<tipo>4</tipo>
						<guid>http://www.activatie.org/web/curso.php?id=31810</guid> 
					</item></channel></rss>